\begin{footnotesize}
\begin{description}[%
				%style=multiline,
				style=nextline,
				leftmargin=2cm,
				%font=\normalfont\bfseries
				]
\item[Acc] \textbf{Acc.}\newline Accius\newline 
\item[AchTat] \textbf{Ach. Tat.}\newline Achilleus Tatios\newline 
\item[Ael:Ep] \textbf{Ael. Ep.}\newline Aelian\newline \emph{Epistulae rusticae}
\item[Ael:Fr] \textbf{Ael. Fr.}\newline Aelian\newline \emph{Fragmenta}
\item[Ael:NA] \textbf{Ael. NA}\newline Aelian\newline \emph{de natura animalium}
\item[Ael:Tact] \textbf{Ael. Tact}\newline {Aelianus Tacticus}\newline \emph{Tactica (De instruendis aciebus)}
\item[Ael:VA] \textbf{Ael. VH}\newline Aelian\newline \emph{varia historia}
\item[AelArist:Or] \textbf{Ael. Arist. Or.}\newline {Aelius Aristides}\newline \emph{Orationes}
\item[AelArist:Technrhet] \textbf{Ael. Arist. Techn. rhet.}\newline {Aelius Aristides}\newline \emph{Technai rhetorikai}
\item[AenTact] \textbf{Aen. Tact.}\newline {Aineias Taktikos}\newline \emph{Poliorketika}
\item[Aet] \textbf{Aet.}\newline Aetios\newline 
\item[Aischin:Ctes] \textbf{Aischin. Ctes.}\newline Aischines\newline \emph{in Ctesiphontum}
\item[Aischin:epist] \textbf{Aischin. epist.}\newline Aischines\newline \emph{epistulae}
\item[Aischin:leg] \textbf{Aischin. leg.}\newline Aischines\newline \emph{de falsa legatione}
\item[Aischin:orat] \textbf{Aischin. orat.}\newline Aischines\newline \emph{Orationes}
\item[Aischin:Tim] \textbf{Aischin. Tim.}\newline Aischines\newline \emph{in Timarchum}
\item[Aischyl:Ag] \textbf{Aischyl. Ag.}\newline Aischylos\newline \emph{Agamemnon}
\item[Aischyl:Choeph] \textbf{Aischyl. Choeph.}\newline Aischylos\newline \emph{Choephoroi}
\item[Aischyl:Eum] \textbf{Aischyl. Eum.}\newline Aischylos\newline \emph{Eumenides}
\item[Aischyl:Pers] \textbf{Aischyl. Pers.}\newline Aischylos\newline \emph{Persae}
\item[Aischyl:Prom] \textbf{Aischyl. Prom.}\newline Aischylos\newline \emph{Prometheus}
\item[Aischyl:Sept] \textbf{Aischyl. Sept.}\newline Aischylos\newline \emph{Septem adversus Thebas}
\item[Aischyl:Suppl] \textbf{Aischyl. Suppl.}\newline Aischylos\newline \emph{Supplices (Hiketides)}
\item[Aisop] \textbf{Aisop.}\newline Aisopos\newline 
\item[AlexAphr] \textbf{Alex. Aphr.}\newline Alexandros von Aphrodisias\newline 
\item[Alk] \textbf{Alk.}\newline Alkaios\newline 
\item[Ambr:epist] \textbf{Ambr. epist.}\newline Ambrosius\newline \emph{epistulae}
\item[Ambr:excSat] \textbf{Ambr. exc. Sat.}\newline Ambrosius\newline \emph{de excessu fratris (Satyri)}
\item[Ambr:obitTheod] \textbf{Ambr. obit. Theod.}\newline Ambrosius\newline \emph{de obitu Theodosii}
\item[Ambr:obitValent] \textbf{Ambr. obit. Valent.}\newline Ambrosius\newline \emph{de obitu Valentiniani (iunioris)}
\item[Ambr:off] \textbf{Ambr. off.}\newline Ambrosius\newline \emph{de officiis magistrorum}
\item[Ambr:paenit] \textbf{Ambr. paenit.}\newline Ambrosius\newline \emph{de paenitentia}
\item[Amm] \textbf{Amm.}\newline Ammianus Marcellinus\newline 
\item[Anakr] \textbf{Anakr.}\newline Anakreon\newline 
\item[Anaxag] \textbf{Anaxag.}\newline Anaxagoras\newline 
\item[Anaximand] \textbf{Anaximand.}\newline Anaximandros\newline 
\item[Anaximen] \textbf{Anaximen.}\newline Anaximenes\newline 
\item[And] \textbf{And.}\newline Andokides\newline 
\item[AnthGr] \textbf{Anth. Gr.}\newline Antologia Graeca\newline 
\item[AnthLat] \textbf{Anth. Lat.}\newline Antologia Latina\newline 
\item[AnthPal] \textbf{Anth. Pal.}\newline Antologia Palatina\newline 
\item[AnthPlan] \textbf{Anth. Plan.}\newline Anthologia Planudea\newline 
\item[Antiph] \textbf{Antiph.}\newline Antiphon\newline 
\item[Antisth] \textbf{Antisth.}\newline Antisthenes\newline 
\item[Apg] \textbf{Apg.}\newline \newline \emph{Apostelgeschichte}
\item[Apk] \textbf{Apk.}\newline \newline \emph{Apokalypse}
\item[Apollod:bibl] \textbf{Apollod. bibl.}\newline Apollodoros\newline \emph{bibliotheke}
\item[Apollod:epit] \textbf{Apollod. epit.}\newline Apollodoros\newline \emph{epitome}
\item[ApollRhod] \textbf{Apoll. Rhod.}\newline Apollonios Rhodios\newline \emph{Argonautica}
\item[App:Celt] \textbf{App. Celt.}\newline Appian\newline \emph{Celtica}
\item[App:civ] \textbf{App. civ.}\newline Appian\newline \emph{bella civilia}
\item[App:Hann] \textbf{App. Hann.}\newline Appian\newline \emph{Hannibalica}
\item[App:Ib] \textbf{App. Ib.}\newline Appian\newline \emph{Iberica}
\item[App:Ill] \textbf{App. Ill.}\newline Appian\newline \emph{Illyrica}
\item[App:It] \textbf{App. It.}\newline Appian\newline \emph{Italica}
\item[App:Lib] \textbf{App. Lib.}\newline Appian\newline \emph{Libyca}
\item[App:Mac] \textbf{App. Mac.}\newline Appian\newline \emph{Macedonica}
\item[App:Mithr] \textbf{App. Mithr.}\newline Appian\newline \emph{Mithridatius}
\item[App:pr] \textbf{App. pr.}\newline Appian\newline \emph{proemium}
\item[App:reg] \textbf{App. reg.}\newline Appian\newline \emph{regia}
\item[App:Rom] \textbf{App. Rom.}\newline Appian\newline \emph{historia romana}
\item[App:Samn] \textbf{App. Samn.}\newline Appian\newline \emph{Samnitica}
\item[App:Sic] \textbf{App. Sic.}\newline Appian\newline \emph{Sicula}
\item[App:Syr] \textbf{App. Syr.}\newline Appian\newline \emph{Syriaca}
\item[Apul:Flor] \textbf{Apul. Flor.}\newline Apuleius\newline \emph{florida}
\item[Apul:met] \textbf{Apul. met.}\newline Apuleius\newline \emph{metamorphoses}
\item[Arat] \textbf{Arat.}\newline Aratos\newline 
\item[Archil] \textbf{Archil.}\newline Archilochos\newline 
\item[Archim] \textbf{Archim.}\newline Archimedes\newline 
\item[Archyt] \textbf{Archyt.}\newline Archytas\newline 
\item[Aristeid] \textbf{Aristeid.}\newline Ailios Aristeides\newline 
\item[Aristoph:Ach] \textbf{Aristoph. Ach.}\newline Aristophanes\newline \emph{Acharnenses}
\item[Aristoph:Av] \textbf{Aristoph. Av.}\newline Aristophanes\newline \emph{Aves (Ornithes)}
\item[Aristoph:Eccl] \textbf{Aristoph. Eccl.}\newline Aristophanes\newline \emph{ Ecclesiazusae}
\item[Aristoph:Equ] \textbf{Aristoph. Equ.}\newline Aristophanes\newline \emph{Equites (Hippeis)}
\item[Aristoph:Lys] \textbf{Aristoph. Lys.}\newline Aristophanes\newline \emph{Lysistrata}
\item[Aristoph:Nub] \textbf{Aristoph. Nub.}\newline Aristophanes\newline \emph{Nubes (Nephelai)}
\item[Aristoph:Pax] \textbf{Aristoph. Pax}\newline Aristophanes\newline \emph{Pax (Eirene)}
\item[Aristoph:Plut] \textbf{Aristoph. Plut.}\newline Aristophanes\newline \emph{Plutus}
\item[Aristoph:Ran] \textbf{Aristoph. Ran.}\newline Aristophanes\newline \emph{Ranae (Batrachoi)}
\item[Aristoph:Thesm] \textbf{Aristoph. Thesm.}\newline Aristophanes\newline \emph{Thesmophoriazusae}
\item[Aristoph:Vesp] \textbf{Aristoph. Vesp.}\newline Aristophanes\newline \emph{Vespae (Sphekes)}
\item[Aristot:an] \textbf{Aristot. an.}\newline Aristoteles\newline \emph{de anima (peri psyches)}
\item[Aristot:anpost] \textbf{Aristot. an post.}\newline Aristoteles\newline \emph{analytica posteriora}
\item[Aristot:anpr] \textbf{Aristot. an pr.}\newline Aristoteles\newline \emph{analytica priora}
\item[Aristot:Athpol] \textbf{Aristot. Ath. pol.}\newline Aristoteles\newline \emph{Athenaion politeia}
\item[Aristot:cael] \textbf{Aristot. cael.}\newline Aristoteles\newline \emph{de caelo}
\item[Aristot:cat] \textbf{Aristot. cat.}\newline Aristoteles\newline \emph{categoriae}
\item[Aristot:col] \textbf{Aristot. col.}\newline Aristoteles\newline \emph{de coloribus (περὶ χρωμάτων)}
\item[Aristot:div] \textbf{Aristot. div.}\newline Aristoteles\newline \emph{de divinatione (peri mantikes)}
\item[Aristot:EthEud] \textbf{Aristot. Eth. Eud.}\newline Aristoteles\newline \emph{ ethica Eudemia}
\item[Aristot:ethNic] \textbf{Aristot. eth. Nic.}\newline Aristoteles\newline \emph{ethica Nicomachea}
\item[Aristot:genan] \textbf{Aristot. gen. an.}\newline Aristoteles\newline \emph{de generatione animalium}
\item[Aristot:gencorr] \textbf{Aristot. gen. corr.}\newline Aristoteles\newline \emph{de generatione et corruptione}
\item[Aristot:hist] \textbf{Aristot. hist.}\newline Aristoteles\newline \emph{historia animalium}
\item[Aristot:metaph] \textbf{Aristot. metaph.}\newline Aristoteles\newline \emph{metaphysica}
\item[Aristot:meteor] \textbf{Aristot. meteor.}\newline Aristoteles\newline \emph{meteorologica}
\item[Aristot:mir] \textbf{Aristot. mir.}\newline Aristoteles\newline \emph{mirabilia}
\item[Aristot:mmor] \textbf{Aristot. m. mor.}\newline Aristoteles\newline \emph{magna moralia}
\item[Aristot:motan] \textbf{Aristot. mot. an.}\newline Aristoteles\newline \emph{de motu animalium}
\item[Aristot:mund] \textbf{Aristot. mund.}\newline Aristoteles\newline \emph{de mundo (peri kosmu)}
\item[Aristot:oec] \textbf{Aristot. oec.}\newline Aristoteles\newline \emph{oeconomica}
\item[Aristot:partan] \textbf{Aristot. part. an.}\newline Aristoteles\newline \emph{de partibus animalium}
\item[Aristot:phgn] \textbf{Aristot. phgn.}\newline Aristoteles\newline \emph{physiognomica}
\item[Aristot:phys] \textbf{Aristot. phys.}\newline Aristoteles\newline \emph{physica}
\item[Aristot:poet] \textbf{Aristot. poet.}\newline Aristoteles\newline \emph{poetica}
\item[Aristot:pol] \textbf{Aristot. pol.}\newline Aristoteles\newline \emph{politica}
\item[Aristot:probl] \textbf{Aristot. probl.}\newline Aristoteles\newline \emph{problemata}
\item[Aristot:rhet] \textbf{Aristot. rhet.}\newline Aristoteles\newline \emph{rhetorica}
\item[Aristot:rhetAlex] \textbf{Aristot. rhet. Alex.}\newline Aristoteles\newline \emph{rhetorica ad Alexandrum}
\item[Aristot:sens] \textbf{Aristot. sens.}\newline Aristoteles\newline \emph{de sensu (περὶ αἰσθήσεως)}
\item[Aristot:somn] \textbf{Aristot. somn.}\newline Aristoteles\newline \emph{de somno et vigilia (περὶ ὔπνου καὶ ἐγρηγόρσεως)}
\item[Aristot:sophel] \textbf{Aristot. soph. el.}\newline Aristoteles\newline \emph{sophistici elenchi}
\item[Aristot:spir] \textbf{Aristot. spir.}\newline Aristoteles\newline \emph{de spiritu}
\item[Aristot:top] \textbf{Aristot. top.}\newline Aristoteles\newline \emph{topica}
\item[Arnob] \textbf{Arnob.}\newline Arnobius\newline \emph{adversus nationes}
\item[Arr:an] \textbf{Arr. an.}\newline Arrian\newline \emph{Anabasis}
\item[Arr:cyn] \textbf{Arr. cyn.}\newline Arrian\newline \emph{Cynegeticus}
\item[Arr:Ind] \textbf{Arr. Ind.}\newline Arrian\newline \emph{Indica}
\item[Arr:perpE] \textbf{Arr. per p. E.}\newline Arrian\newline \emph{Periplus ponti Euxeni}
\item[Arr:succ] \textbf{Arr. succ.}\newline Arrian\newline \emph{Istoria successorum Alexandri}
\item[Arr:tact] \textbf{Arr. tact.}\newline Arrian\newline \emph{tactica}
\item[Artem] \textbf{Artem.}\newline Artemidor\newline \emph{Onirocriticon}
\item[Athan:adConst] \textbf{Athan. ad Const.}\newline Athanasios\newline \emph{Apologia ad Constantium}
\item[Athan:cAr] \textbf{Athan. c. Ar.}\newline Athanasios\newline \emph{Apologia contra Arianos}
\item[Athan:fuga] \textbf{Athan. fuga}\newline Athanasios\newline \emph{Apologia de fuga sua}
\item[Athan:histAr] \textbf{Athan. hist. Ar.}\newline Athanasios\newline \emph{Istoria Arianorum ad monachos}
\item[Athen] \textbf{Athen.}\newline Athenaios\newline 
\item[Aug:civ] \textbf{Aug. civ.}\newline Augustinus\newline \emph{de civitate dei}
\item[Aug:conf] \textbf{Aug. conf.}\newline Augustinus\newline \emph{confessiones}
\item[Aug:doctchrist] \textbf{Aug. doct.christ.}\newline Augustinus\newline \emph{de doctrina christiana}
\item[Aug:epist] \textbf{Aug. epist.}\newline Augustinus\newline \emph{epistulae}
\item[Aug:retract] \textbf{Aug. retract.}\newline Augustinus\newline \emph{retractationes}
\item[Aug:serm] \textbf{Aug. serm.}\newline Augustinus\newline \emph{sermones}
\item[Aug:soliloq] \textbf{Aug. soliloq.}\newline Augustinus\newline \emph{soliloquia}
\item[Aug:trin] \textbf{Aug. trin.}\newline Augustinus\newline \emph{de trinitate}
\item[Aur:Vict] \textbf{Aur. Vict.}\newline Aurelius Victor\newline 
\item[Auson:Mos] \textbf{Auson. Mos.}\newline Ausonius\newline \emph{Mosella}
\item[Auson:urb] \textbf{Auson. urb.}\newline Ausonius\newline \emph{ordo nobilium urbium}
\item[Avien] \textbf{Avien.}\newline Avienus\newline 
\item[Babr] \textbf{Babr.}\newline Babrios\newline 
\item[Bakchyl] \textbf{Bakchyl.}\newline Bakchylides\newline 
\item[Boeth] \textbf{Boeth.}\newline Boethius\newline 
\item[Caes:BellAfr] \textbf{Caes. Bell. Afr.}\newline Caesar\newline \emph{Bellum Africum (Ps.-Caes.)}
\item[Caes:BellAlex] \textbf{Caes. Bell. Alex.}\newline Caesar\newline \emph{Bellum Alexandrinum (Ps.-Caes.)}
\item[Caes:BellHisp] \textbf{Caes. Bell. Hisp.}\newline Caesar\newline \emph{Bellum Hispaniense (Ps.-Caes.)}
\item[Caes:civ] \textbf{Caes. civ.}\newline Caesar\newline \emph{de bello civili}
\item[Caes:Gall] \textbf{Caes. Gall.}\newline Caesar\newline \emph{de bello Gallico}
\item[Calp:ecl] \textbf{Calp. ecl.}\newline Calpurnius\newline \emph{Bucolica vel Eclogae}
\item[Cass:Dio] \textbf{Cass. Dio}\newline Cassius Dio\newline 
\item[Cassiod:inst] \textbf{Cassiod. inst.}\newline Cassiodorus\newline \emph{institutiones variae}
\item[Cato:agr] \textbf{Cato agr.}\newline Cato\newline \emph{de agri cultura}
\item[Cato:Orig] \textbf{Cato Orig.}\newline Cato\newline \emph{origines}
\item[Catull] \textbf{Catull.}\newline Catullus\newline \emph{carmina}
\item[Cels] \textbf{Cels.}\newline Cornelius Celsus\newline \emph{De medicina}
\item[Cels:artes] \textbf{Cels. artes}\newline Celsus\newline 
\item[Cels:Dig] \textbf{Cels. Dig.}\newline Celsus\newline \emph{Digesta}
\item[Cens] \textbf{Cens.}\newline Censorinus\newline \emph{de die natali}
\item[Cic:ac1] \textbf{Cic. ac. 1}\newline Cicero\newline \emph{Academicorum posteriorum liber 1}
\item[Cic:ac2] \textbf{Cic. ac. 2}\newline Cicero\newline \emph{Lucullus sive Academicorum priorum liber 2}
\item[Cic:adBrut] \textbf{Cic. ad. Brut.}\newline Cicero\newline \emph{epistulae ad Brutum}
\item[Cic:adQfr] \textbf{Cic. ad Q. fr.}\newline Cicero\newline \emph{ad Quintum fratrem}
\item[Cic:Arat] \textbf{Cic. Arat.}\newline Cicero\newline \emph{Aratea}
\item[Cic:Arch] \textbf{Cic. Arch.}\newline Cicero\newline \emph{pro Archia poeta}
\item[Cic:Att] \textbf{Cic. Att.}\newline Cicero\newline \emph{epistulae ad Atticum}
\item[Cic:Balb] \textbf{Cic. Balb.}\newline Cicero\newline \emph{pro L. Balbo}
\item[Cic:Brut] \textbf{Cic. Brut.}\newline Cicero\newline \emph{Brutus}
\item[Cic:Caecin] \textbf{Cic. Caecin.}\newline Cicero\newline \emph{pro A. Caecina}
\item[Cic:Cael] \textbf{Cic. Cael.}\newline Cicero\newline \emph{pro M. Caelio}
\item[Cic:Catil] \textbf{Cic. Catil.}\newline Cicero\newline \emph{in Catilinam}
\item[Cic:Cato] \textbf{Cic. Cato}\newline Cicero\newline \emph{Cato maior de senectute}
\item[Cic:Cluent] \textbf{Cic. Cluent.}\newline Cicero\newline \emph{pro A. Cluentio}
\item[Cic:Deiot] \textbf{Cic. Deiot.}\newline Cicero\newline \emph{pro rege Deiotaro}
\item[Cic:deorat] \textbf{Cic. de orat.}\newline Cicero\newline \emph{de oratore}
\item[Cic:div] \textbf{Cic. div.}\newline Cicero\newline \emph{de divinatione}
\item[Cic:divinCaec] \textbf{Cic. div. in Caec.}\newline Cicero\newline \emph{divinatio in Q. Caecilium}
\item[Cic:fam] \textbf{Cic. fam.}\newline Cicero\newline \emph{epistulae ad familiares}
\item[Cic:fat] \textbf{Cic. fat.}\newline Cicero\newline \emph{de fato}
\item[Cic:fin] \textbf{Cic. fin.}\newline Cicero\newline \emph{de finibus bonorum et malorum}
\item[Cic:Flacc] \textbf{Cic. Flacc.}\newline Cicero\newline \emph{pro L. Valerio Flacco}
\item[Cic:Font] \textbf{Cic. Font.}\newline Cicero\newline \emph{pro M. Fonteio}
\item[Cic:harresp] \textbf{Cic. har. resp.}\newline Cicero\newline \emph{de haruspicum responso}
\item[Cic:inv] \textbf{Cic. inv.}\newline Cicero\newline \emph{de inventione}
\item[Cic:Lael] \textbf{Cic. Lael.}\newline Cicero\newline \emph{Laelius de amicitia}
\item[Cic:leg] \textbf{Cic. leg.}\newline Cicero\newline \emph{de legibus}
\item[Cic:legagr] \textbf{Cic. leg. agr.}\newline Cicero\newline \emph{de lege agraria}
\item[Cic:Lig] \textbf{Cic. Lig.}\newline Cicero\newline \emph{pro Q. Ligario}
\item[Cic:Manil] \textbf{Cic. Manil.}\newline Cicero\newline \emph{pro lege Manilia (de imperio Cn. Pompei)}
\item[Cic:Marcell] \textbf{Cic. Marcell.}\newline Cicero\newline \emph{pro M. Marcello}
\item[Cic:Mil] \textbf{Cic. Mil.}\newline Cicero\newline \emph{pro T. Annio Milone}
\item[Cic:Mur] \textbf{Cic. Mur.}\newline Cicero\newline \emph{pro L. Murena}
\item[Cic:natdeor] \textbf{Cic. nat. deor.}\newline Cicero\newline \emph{de natura deorum}
\item[Cic:off] \textbf{Cic. off.}\newline Cicero\newline \emph{de officiis}
\item[Cic:optgen] \textbf{Cic. opt. gen.}\newline Cicero\newline \emph{de optimo genere oratorum}
\item[Cic:orat] \textbf{Cic. orat.}\newline Cicero\newline \emph{orator}
\item[Cic:parad] \textbf{Cic. parad.}\newline Cicero\newline \emph{paradoxa}
\item[Cic:part] \textbf{Cic. part.}\newline Cicero\newline \emph{partitiones oratoriae}
\item[Cic:Phil] \textbf{Cic. Phil.}\newline Cicero\newline \emph{in M. Antonium orationes Philippicae}
\item[Cic:Pis] \textbf{Cic. Pis.}\newline Cicero\newline \emph{in L. Pisonem}
\item[Cic:Planc] \textbf{Cic. Planc.}\newline Cicero\newline \emph{pro Cn. Plancio}
\item[Cic:predadQuir] \textbf{Cic. p.red. ad Quir.}\newline Cicero\newline \emph{oratio post reditum ad Quirites}
\item[Cic:predinsen] \textbf{Cic. p.red. in sen.}\newline Cicero\newline \emph{oratio post reditum in senatu}
\item[Cic:QRosc] \textbf{Cic. Q. Rosc.}\newline Cicero\newline \emph{pro Q. Roscio comoedo}
\item[Cic:Quinct] \textbf{Cic. Quinct.}\newline Cicero\newline \emph{pro P. Quinctio}
\item[Cic:Rabperd] \textbf{Cic. Rab. perd.}\newline Cicero\newline \emph{pro C. Rabirioperduellionis reo}
\item[Cic:Rabpost] \textbf{Cic. Rab post.}\newline Cicero\newline \emph{pro C. Rabirio Postumo}
\item[Cic:rep] \textbf{Cic. rep.}\newline Cicero\newline \emph{de re publica}
\item[Cic:Scaur] \textbf{Cic. Scaur.}\newline Cicero\newline \emph{pro M. Aemilio Scauro}
\item[Cic:Sest] \textbf{Cic. Sest.}\newline Cicero\newline \emph{pro P. Sestio}
\item[Cic:SRosc] \textbf{Cic. S. Rosc.}\newline Cicero\newline \emph{pro Sex. Roscio Amerino}
\item[Cic:Sull] \textbf{Cic. Sull.}\newline Cicero\newline \emph{pro P. Sulla}
\item[Cic:Tim] \textbf{Cic. Tim.}\newline Cicero\newline \emph{Timaeus}
\item[Cic:top] \textbf{Cic. top.}\newline Cicero\newline \emph{topica}
\item[Cic:Tull] \textbf{Cic. Tull.}\newline Cicero\newline \emph{pro M.Tullio}
\item[Cic:Tusc] \textbf{Cic. Tusc.}\newline Cicero\newline \emph{Tusculanae disputationes}
\item[Cic:Vatin] \textbf{Cic. Vatin.}\newline Cicero\newline \emph{in P. Vatinium testem interrogatio}
\item[Cic:Verr12] \textbf{Cic. Verr. 1,2}\newline Cicero\newline \emph{in Verrem actio prima, secunda}
\item[Claud:carm] \textbf{Claud. carm.}\newline Claudius Claudianus\newline \emph{carmina}
\item[Claud:raptPros] \textbf{Claud. rapt. Pros.}\newline Claudius Claudianus\newline \emph{de raptu Proserpinae}
\item[CodIust] \textbf{ Cod. Iust.}\newline \newline \emph{Corpus Iuris Civilis, Codex Iustinianus}
\item[Colum] \textbf{Colum.}\newline Columella\newline 
\item[Curt] \textbf{Curt.}\newline Curtius Rufus\newline \emph{historiae Alexandri Magni}
\item[Cypr] \textbf{Cypr.}\newline Cyprianus\newline 
\item[Demokr] \textbf{Demokr.}\newline Demokritos\newline 
\item[Demosth:or] \textbf{Demosth. or.}\newline Demosthenes\newline \emph{or.}
\item[Dig] \textbf{ Dig.}\newline \newline \emph{Corpus Iuris Civilis, Digesta (Pandekten.}
\item[Diod] \textbf{Diod.}\newline Diodorus Siculus\newline 
\item[Diog:Laert] \textbf{Diog. Laert.}\newline Diogenes Laertios\newline 
\item[Dion:Chrys] \textbf{Dion Chrys.}\newline Dion Chrysostomos\newline \emph{Orationes}
\item[Dion:Halant] \textbf{Dion. Hal. ant.}\newline Dionysios Halicarnassos\newline \emph{antiquitates Romanae}
\item[Dion:Halcomp] \textbf{Dion. Hal. comp.}\newline Dionysios Halicarnassos\newline \emph{de compositione verborum}
\item[Dion:Halrhet] \textbf{Dion. Hal. rhet.}\newline Dionysios Halicarnassos\newline \emph{ars rhetorica       .}
\item[Don] \textbf{Don.}\newline Donatus grammaticus\newline 
\item[Drac] \textbf{Drac.}\newline Dracontius\newline 
\item[Dt] \textbf{Dt}\newline Deuteronomium (= 5. Mose)\newline 
\item[Emp] \textbf{Emp.}\newline Empedokles\newline 
\item[Enn:ann] \textbf{Enn. ann.}\newline Ennius\newline \emph{Annales (Skutsch, 1985)}
\item[Enn:sat] \textbf{Enn. sat.}\newline Ennius\newline \emph{Saturae, (Vahlen, 21928)}
\item[Enn:scaen] \textbf{Enn. scaen.}\newline Ennius\newline \emph{fragmenta scenica (Vahlen, 21928)}
\item[Ennod] \textbf{Ennod.}\newline Ennodius\newline 
\item[Eph] \textbf{Eph}\newline Epheserbrief\newline 
\item[Epik] \textbf{Epik.}\newline Epikuros\newline 
\item[Epikt] \textbf{Epikt.}\newline Epiktetos\newline 
\item[Etym:m] \textbf{Etym. m.}\newline Etymologicum magnum (Gaisford)\newline 
\item[Eukl:elem] \textbf{Eukl. elem.}\newline Euklid\newline \emph{elem.}
\item[Eur:Alc] \textbf{Eur. Alc.}\newline Euripides\newline \emph{Alcestis}
\item[Eur:Andr] \textbf{Eur. Andr.}\newline Euripides\newline \emph{Andromache}
\item[Eur:Bacch] \textbf{Eur. Bacch.}\newline Euripides\newline \emph{Bacchae}
\item[Eur:Cycl] \textbf{Eur. Cycl.}\newline Euripides\newline \emph{Cyclops}
\item[Eur:El] \textbf{Eur. El.}\newline Euripides\newline \emph{Electra}
\item[Eur:Hec] \textbf{Eur. Hec.}\newline Euripides\newline \emph{Hecuba (Hekabe)}
\item[Eur:Hel] \textbf{Eur. Hel.}\newline Euripides\newline \emph{Helena}
\item[Eur:Heracl] \textbf{Eur. Heracl.}\newline Euripides\newline \emph{Heraclidae}
\item[Eur:Herc] \textbf{Eur. Herc.}\newline Euripides\newline \emph{Hercules (furens)}
\item[Eur:Hipp] \textbf{Eur. Hipp.}\newline Euripides\newline \emph{Hippolytos}
\item[Eur:Ion] \textbf{Eur. Ion}\newline Euripides\newline \emph{Ion}
\item[Eur:IphA] \textbf{Eur. Iph. A.}\newline Euripides\newline \emph{Iphigenia Aulidensis}
\item[Eur:IphT] \textbf{Eur. Iph. T.}\newline Euripides\newline \emph{Iphigenia Taurica}
\item[Eur:Med] \textbf{Eur. Med.}\newline Euripides\newline \emph{Medea}
\item[Eur:Or] \textbf{Eur. Or.}\newline Euripides\newline \emph{Orestes}
\item[Eur:Phoen] \textbf{Eur. Phoen.}\newline Euripides\newline \emph{Phoenissae}
\item[Eur:Rhes] \textbf{Eur. Rhes.}\newline Euripides\newline \emph{Rhesus}
\item[Eur:Suppl] \textbf{Eur. Suppl.}\newline Euripides\newline \emph{Supplices (ἱκέτιδες)}
\item[Eur:Tro] \textbf{Eur. Tro.}\newline Euripides\newline \emph{Troades}
\item[Eus:DeEv] \textbf{Eus. De. Ev.}\newline Eusebios\newline \emph{Demonstratio Evangelica}
\item[Eus:HE] \textbf{Eus. HE}\newline Eusebios\newline \emph{Historia Ecclesiastica}
\item[Eus:On] \textbf{Eus. On.}\newline Eusebios\newline \emph{Onomastikon}
\item[Eus:PrEv] \textbf{Eus. Pr. Ev.}\newline Eusebios\newline \emph{Praeparatio Evangelica}
\item[Eust] \textbf{Eust.}\newline Eustathios\newline 
\item[Eutr] \textbf{Eutr.}\newline Eutropius\newline 
\item[Fest] \textbf{Fest.}\newline Festus\newline 
\item[Flor:epit] \textbf{Flor.  epit.}\newline Florus\newline \emph{epitoma de Tito Livio}
\item[Frontin:aqustrat] \textbf{Frontin. aqu. strat.}\newline Frontinus\newline \emph{de aquae ductu urbis Romae strategemata}
\item[Fulg] \textbf{Fulg.}\newline Fulgentius Afer\newline 
\item[Gal] \textbf{Gal.}\newline Galenos\newline 
\item[Galbr] \textbf{Gal}\newline Galaterbrief\newline 
\item[Gell] \textbf{Gell.}\newline Gellius\newline \emph{noctes Atticae}
\item[Gorg] \textbf{Gorg.}\newline Gorgias\newline 
\item[GregM:dial] \textbf{Greg. M. dial.}\newline Gregorius Magnus\newline \emph{dialogi (de miraculis patrum Italicorum)}
\item[GregM:epist] \textbf{Greg. M. epist.}\newline Gregorius Magnus\newline \emph{epistulae}
\item[GregM:past] \textbf{Greg. M. past.}\newline Gregorius Magnus\newline \emph{regula pastoralis}
\item[GregNaz:epist] \textbf{Greg. Naz. epist.}\newline Gregorius Nazianzienus\newline \emph{epistulae}
\item[GregNaz:or] \textbf{Greg. Naz. or.}\newline Gregorius Nazianzienus\newline \emph{orationes}
\item[GregNyss] \textbf{Greg. Nyss.}\newline Gregorius Nyssenus\newline 
\item[GregTur:Franc] \textbf{Greg. Tur. Franc.}\newline Gregorius von Tours\newline \emph{historia Francorum}
\item[GregTur:Mart] \textbf{Greg. Tur. Mart.}\newline Gregorius von Tours\newline \emph{de virtutibus Martini}
\item[GregTur:vitpatr] \textbf{Greg. Tur. vit. patr.}\newline Gregorius von Tours\newline \emph{de vita patrum}
\item[Hdt] \textbf{Hdt.}\newline Herodot\newline 
\item[Hekat] \textbf{Hekat.}\newline Hekataios\newline 
\item[Herakl] \textbf{Herakl.}\newline Herakleitos\newline 
\item[Herakl:Pont] \textbf{Herakl. Pont.}\newline Herakleides Pontikos\newline 
\item[Herm:Trism] \textbf{Herm. Trism.}\newline Hermes Trismegistos\newline 
\item[Herodian] \textbf{Herodian.}\newline Herodian\newline \emph{ab excessu divi Marci}
\item[Hes:cat] \textbf{Hes. cat.}\newline Hesiodos\newline \emph{Catalogues feminarum (ἠοίαι)}
\item[Hes:erg] \textbf{Hes. erg.}\newline Hesiodos\newline \emph{opera et dies (ἔργα καὶ ἡμέραι)}
\item[Hes:scut] \textbf{Hes. scut.}\newline Hesiodos\newline \emph{scutum (ἀσπίς)}
\item[Hes:theog] \textbf{Hes. theog.}\newline Hesiodos\newline \emph{Theogonia}
\item[Hesych] \textbf{Hesych.}\newline Hesychios\newline 
\item[Hier:chron] \textbf{Hier. chron.}\newline Hieronymos\newline \emph{chronicon}
\item[Hier:comminEz] \textbf{Hier. comm. in Ez}\newline Hieronymos\newline \emph{commentaria in Ezechielem (PL 25)}
\item[Hier:epist] \textbf{Hier. epist.}\newline Hieronymos\newline \emph{epistulae}
\item[Hier:On] \textbf{Hier. On.}\newline Hieronymos\newline \emph{Onomastikon}
\item[Hier:virill] \textbf{Hier. vir. ill.}\newline Hieronymos\newline \emph{de viris illustribus}
\item[Hippokr] \textbf{Hippokr.}\newline Hippokrates\newline 
\item[HL] \textbf{HL}\newline Hohelied\newline 
\item[Hom:h] \textbf{Hom. h.}\newline Homer\newline \emph{Hymni Homeri}
\item[Hom:Il] \textbf{Hom. Il.}\newline Homer\newline \emph{Ilias}
\item[Hom:Od] \textbf{Hom. Od.}\newline Homer\newline \emph{Odyssee}
\item[Hor:ars] \textbf{Hor. ars}\newline Horaz\newline \emph{ars poetica}
\item[Hor:carm] \textbf{Hor. carm.}\newline Horaz\newline \emph{carmina}
\item[Hor:carmsaec] \textbf{Hor. carm. saec.}\newline Horaz\newline \emph{carmen saeculare}
\item[Hor:epist] \textbf{Hor. epist.}\newline Horaz\newline \emph{epistulae}
\item[Hor:epod] \textbf{Hor. epod.}\newline Horaz\newline \emph{epodi}
\item[Hor:sat] \textbf{Hor. sat.}\newline Horaz\newline \emph{saturae (sermones)}
\item[Hyg:astr] \textbf{Hyg. astr.}\newline Hygin\newline \emph{astronomica}
\item[Hyg:fab] \textbf{Hyg. fab.}\newline Hygin\newline \emph{fabulae}
\item[Iambl:demyst] \textbf{Iambl. de myst.}\newline Iamblichos\newline \emph{de mysteriis}
\item[Iambl:protr] \textbf{Iambl. protr.}\newline Iamblichos\newline \emph{protrepticus in philosophiam}
\item[Iambl:vP] \textbf{Iambl. v. P.}\newline Iamblichos\newline \emph{de vita Pythagorica}
\item[InstIust] \textbf{ Inst. Iust.}\newline \newline \emph{Corpus Iuris Civilis, Institutiones}
\item[Ios:AntIud] \textbf{Ios. Ant. Iud.}\newline Iosephos (Flavius Iosephus)\newline \emph{antiquitates Iudaicae}
\item[Ios:BellIud] \textbf{Ios. Bell. Iud.}\newline Iosephos (Flavius Iosephus)\newline \emph{bellum Iudaicum}
\item[Ios:cAp] \textbf{Ios. c. Ap.}\newline Iosephos (Flavius Iosephus)\newline \emph{contra Apionem}
\item[Ios:vita] \textbf{Ios. vita}\newline Iosephos (Flavius Iosephus)\newline \emph{de sua vita}
\item[Isid:nat] \textbf{Isid. nat.}\newline Isidorus von Sevilla\newline \emph{de natura rerum}
\item[Isid:orig] \textbf{Isid. orig.}\newline Isidorus von Sevilla\newline \emph{origines (etymologiae)}
\item[Isokr:or] \textbf{Isokr. or.}\newline Isokrates\newline \emph{orationes}
\item[ItinAnton] \textbf{ Itin. Anton.}\newline \newline \emph{Itinerarium Antonini}
\item[Iul:epist] \textbf{Iul. epist.}\newline Iulianos\newline \emph{epistulae}
\item[Iul:inGal] \textbf{Iul. in Gal.}\newline Iulianos\newline \emph{in Galilaeos}
\item[Iul:mis] \textbf{Iul. mis.}\newline Iulianos\newline \emph{Misopogon}
\item[Iul:or] \textbf{Iul. or.}\newline Iulianos\newline \emph{orationes}
\item[Iul:symp] \textbf{Iul. symp.}\newline Iulianos\newline \emph{symposion}
\item[IulVict:Rhet] \textbf{Iul. Vict. Rhet.}\newline C. Iulius Victor\newline \emph{ars rhetorica}
\item[Iust] \textbf{Iust.}\newline Iustinus\newline \emph{epitoma historiarum Philippicarum}
\item[Iuv:sat] \textbf{Iuv.}\newline Iuvenal\newline \emph{saturae}
\item[Iuvenc] \textbf{Iuvenc.}\newline Iuvencus\newline \emph{evangelia}
\item[Jo] \textbf{Jo}\newline Johannes\newline 
\item[Kall:epigr] \textbf{Kall. epigr.}\newline Kallimachos\newline \emph{Epigrammata}
\item[Kall:frg] \textbf{Kall. frg.}\newline Kallimachos\newline \emph{fragmentum}
\item[Kall:h] \textbf{Kall. h.}\newline Kallimachos\newline \emph{hymni}
\item[Lact:inst] \textbf{Lact. inst.}\newline Lactantius\newline \emph{divinae institutiones}
\item[Lact:ira] \textbf{Lact. ira}\newline Lactantius\newline \emph{de ira dei}
\item[Lact:mortpers] \textbf{Lact. mort. pers.}\newline Lactantius\newline \emph{de mortibus persecutorum}
\item[Lact:opif] \textbf{Lact. opif.}\newline Lactantius\newline \emph{de opificio dei}
\item[Liv] \textbf{Liv.}\newline Livius\newline \emph{ab urbe condita}
\item[Lk] \textbf{Lk}\newline Lukas\newline 
\item[Lucan] \textbf{Lucan.}\newline Lucanus\newline \emph{bellum civile}
\item[Lucil] \textbf{Lucil.}\newline Lucilius\newline \emph{saturae}
\item[Lucr] \textbf{Lucr.}\newline Lukrez\newline \emph{de rerum natura}
\item[Lukian] \textbf{Lukian.}\newline Lukianos\newline 
\item[LXX] \textbf{LXX}\newline Septuaginta\newline 
\item[Lyd:mag] \textbf{Lyd. mag.}\newline Lydos\newline \emph{de magistratibus}
\item[Lyd:mens] \textbf{Lyd. mens.}\newline Lydos\newline \emph{de mensibus}
\item[Lykurg] \textbf{Lykurg.}\newline Lykurgos\newline 
\item[Lys] \textbf{Lys.}\newline Lysias\newline 
\item[Macr:Sat] \textbf{Macr. Sat.}\newline Macrobius\newline \emph{Saturnalia}
\item[Manil] \textbf{Manil.}\newline Manilius\newline \emph{astronomica}
\item[Mart] \textbf{Mart.}\newline Martial\newline \emph{Epigrammata}
\item[Mart:spect] \textbf{Mart. spect.}\newline Martial\newline \emph{spectacula}
\item[MartCap] \textbf{Mart. Cap.}\newline Martianus Capella\newline 
\item[MarVictorin] \textbf{Mar. Victorin.}\newline Marius Victorinus\newline 
\item[Maur] \textbf{M. Aur.}\newline Marcus Aurelius Antonius Augustus\newline 
\item[Mel] \textbf{Mel.}\newline Pomponius Mela\newline 
\item[Men:Dysk] \textbf{Men. Dysk.}\newline Menandros\newline \emph{Dyskolo.}
\item[Men:Epitr] \textbf{Men. Epitr.}\newline Menandros\newline \emph{Epitrepontes}
\item[Men:Sam] \textbf{Men. Sam.}\newline Menandros\newline \emph{Samia}
\item[Mimn] \textbf{Mimn.}\newline Mimnermos\newline 
\item[MinFel] \textbf{Min. Fel.}\newline Oct. Minucius Felix\newline 
\item[Mk] \textbf{Mk}\newline Markus\newline 
\item[Mosch] \textbf{Mosch.}\newline Moschos\newline 
\item[Mt] \textbf{Mt}\newline Matthäus\newline 
\item[Naev] \textbf{Naev.}\newline Naevius\newline 
\item[Nep:Att] \textbf{Nep. Att.}\newline Cornelius Nepos\newline \emph{Atticus}
\item[Nep:Hann] \textbf{Nep. Hann.}\newline Cornelius Nepos\newline \emph{Hannibal}
\item[Nik:Alex] \textbf{Nik. Alex.}\newline Nikander\newline \emph{Alexipharmaka}
\item[Nik:Ther] \textbf{Nik. Ther.}\newline Nikander\newline \emph{Theriaka}
\item[Nm] \textbf{Nm}\newline Numeri (= 4. Mose)\newline 
\item[Non] \textbf{Non.}\newline Nonius\newline 
\item[Nonn:Dion] \textbf{Nonn.  Dion.}\newline {Nonnos von Panopolis}\newline \emph{Dion.}
\item[Nov] \textbf{ Nov.}\newline \newline \emph{Corpus Iuris Civilis, Leges Novellae}
\item[Orig] \textbf{Orig.}\newline Origines\newline 
\item[Oros] \textbf{Oros..}\newline Orosius\newline 
\item[Ov:am] \textbf{Ov. am.}\newline Ovid\newline \emph{amores}
\item[Ov:ars] \textbf{Ov. ars}\newline Ovid\newline \emph{ars amatoria}
\item[Ov:epist] \textbf{Ov. epist.}\newline Ovid\newline \emph{epistulae (heroides)}
\item[Ov:fast] \textbf{Ov. fast.}\newline Ovid\newline \emph{fasti}
\item[Ov:Ib] \textbf{Ov. Ib.}\newline Ovid\newline \emph{Ibis}
\item[Ov:medic] \textbf{Ov. medic.}\newline Ovid\newline \emph{medicamina faciei femineae}
\item[Ov:met] \textbf{Ov. met.}\newline Ovid\newline \emph{metamorphoses}
\item[Ov:Pont] \textbf{Ov. Pont.}\newline Ovid\newline \emph{epistulae ex Ponto}
\item[Ov:rem] \textbf{Ov. rem.}\newline Ovid\newline \emph{remedia amoris}
\item[Ov:trist] \textbf{Ov. trist.}\newline Ovid\newline \emph{tristia}
\item[Papin] \textbf{Papin.}\newline Aemilius Papinianus\newline 
\item[Passmart] \textbf{ Pass. mart.}\newline \newline \emph{Passiones martyrum}
\item[Paus] \textbf{Paus.}\newline Pausanias\newline 
\item[Pers] \textbf{Pers.}\newline Persius\newline \emph{saturae}
\item[Petron] \textbf{Petron.}\newline Petronius\newline \emph{satyrica}
\item[Phaedr] \textbf{Phaedr.}\newline Phaedrus\newline \emph{fabulae}
\item[Pind:frg] \textbf{Pind. frg.}\newline Pindar\newline \emph{fragmentum}
\item[Pind:I] \textbf{Pind. I.}\newline Pindar\newline \emph{Isthmien}
\item[Pind:N] \textbf{Pind. N.}\newline Pindar\newline \emph{Nemeen}
\item[Pind:O] \textbf{Pind. O.}\newline Pindar\newline \emph{Olympien}
\item[Pind:P] \textbf{Pind. P.}\newline Pindar\newline \emph{Pythien}
\item[Plat:Alk1] \textbf{Plat. Alk. 1}\newline Platon\newline \emph{Alkibiades 1}
\item[Plat:Alk2] \textbf{Plat. Alk. 2}\newline Platon\newline \emph{Alkibiades 2}
\item[Plat:apol] \textbf{Plat. apol.}\newline Platon\newline \emph{apologia}
\item[Plat:Ax] \textbf{Plat. Ax.}\newline Platon\newline \emph{Axiochos}
\item[Plat:Charm] \textbf{Plat. Charm.}\newline Platon\newline \emph{Charmides}
\item[Plat:def] \textbf{Plat. def.}\newline Platon\newline \emph{Definitiones (ὅροι)}
\item[Plat:Dem] \textbf{Plat. Dem.}\newline Platon\newline \emph{Demodokos}
\item[Plat:epin] \textbf{Plat. epin.}\newline Platon\newline \emph{epinomis}
\item[Plat:epist] \textbf{Plat. epist.}\newline Platon\newline \emph{epistulae}
\item[Plat:eras] \textbf{Plat. eras.}\newline Platon\newline \emph{erastae}
\item[Plat:Eryx] \textbf{Plat. Eryx.}\newline Platon\newline \emph{Eryxias}
\item[Plat:Euthyd] \textbf{Plat. Euthyd.}\newline Platon\newline \emph{Euthydemos}
\item[Plat:Euthyphr] \textbf{Plat. Euthyphr.}\newline Platon\newline \emph{Euthyphron}
\item[Plat:Gorg] \textbf{Plat. Gorg.}\newline Platon\newline \emph{Gorgias}
\item[Plat:Hipparch] \textbf{Plat. Hipparch.}\newline Platon\newline \emph{Hipparchos}
\item[Plat:Hippmai] \textbf{Plat. Hipp. mai.}\newline Platon\newline \emph{Hippias maior}
\item[Plat:Hippmin] \textbf{Plat. Hipp. min.}\newline Platon\newline \emph{Hippias minor}
\item[Plat:Ion] \textbf{Plat. Ion}\newline Platon\newline \emph{Ion}
\item[Plat:Kleit] \textbf{Plat. Kleit.}\newline Platon\newline \emph{Kleitophon}
\item[Plat:Krat] \textbf{Plat. Krat.}\newline Platon\newline \emph{Kratylos}
\item[Plat:Krit] \textbf{Plat. Krit.}\newline Platon\newline \emph{Kriton}
\item[Plat:Kritias] \textbf{Plat. Kritias}\newline Platon\newline \emph{Kritias}
\item[Plat:Lach] \textbf{Plat. Lach.}\newline Platon\newline \emph{Laches}
\item[Plat:leg] \textbf{Plat. leg.}\newline Platon\newline \emph{leges (νόμοι)}
\item[Plat:Lys] \textbf{Plat. Lys.}\newline Platon\newline \emph{Lysis}
\item[Plat:Men] \textbf{Plat. Men.}\newline Platon\newline \emph{Menon}
\item[Plat:Min] \textbf{Plat. Min.}\newline Platon\newline \emph{Minos}
\item[Plat:Mx] \textbf{Plat. Mx.}\newline Platon\newline \emph{Menexenos}
\item[Plat:Parm] \textbf{Plat. Parm.}\newline Platon\newline \emph{Parmenides}
\item[Plat:Phaid] \textbf{Plat. Phaid.}\newline Platon\newline \emph{Phaidon}
\item[Plat:Phaidr] \textbf{Plat. Phaidr.}\newline Platon\newline \emph{Phaidros}
\item[Plat:Phil] \textbf{Plat. Phil.}\newline Platon\newline \emph{Philebos}
\item[Plat:polit] \textbf{Plat. polit.}\newline Platon\newline \emph{politicus}
\item[Plat:Prot] \textbf{Plat. Prot.}\newline Platon\newline \emph{Protagoras}
\item[Plat:rep] \textbf{Plat. rep.}\newline Platon\newline \emph{de re publica (πολιτεία)}
\item[Plat:Sis] \textbf{Plat. Sis.}\newline Platon\newline \emph{Sisyphos}
\item[Plat:soph] \textbf{Plat. soph.}\newline Platon\newline \emph{sophista}
\item[Plat:symp] \textbf{Plat. symp.}\newline Platon\newline \emph{symposium}
\item[Plat:Thg] \textbf{Plat. Thg.}\newline Platon\newline \emph{Theages}
\item[Plat:Tht] \textbf{Plat. Tht.}\newline Platon\newline \emph{Theaitetos}
\item[Plat:Tim] \textbf{Plat. Tim.}\newline Platon\newline \emph{Timaios}
\item[Plaut:Amph] \textbf{Plaut. Amph.}\newline Plautus\newline \emph{Amphitruo}
\item[Plaut:Asin] \textbf{Plaut. Asin.}\newline Plautus\newline \emph{Asinaria}
\item[Plaut:Aul] \textbf{Plaut. Aul.}\newline Plautus\newline \emph{Aulularia}
\item[Plaut:Bacch] \textbf{Plaut. Bacch.}\newline Plautus\newline \emph{Bacchides}
\item[Plaut:Cist] \textbf{Plaut. Cist.}\newline Plautus\newline \emph{Cistellaria}
\item[Plaut:Curc] \textbf{Plaut. Curc.}\newline Plautus\newline \emph{Curculio}
\item[Plaut:Epid] \textbf{Plaut. Epid.}\newline Plautus\newline \emph{Epidicus}
\item[Plaut:Men] \textbf{Plaut. Men.}\newline Plautus\newline \emph{Menaechmi}
\item[Plaut:Merc] \textbf{Plaut. Merc.}\newline Plautus\newline \emph{Mercator}
\item[Plaut:Mil] \textbf{Plaut. Mil.}\newline Plautus\newline \emph{Miles gloriosus}
\item[Plaut:Most] \textbf{Plaut. Most.}\newline Plautus\newline \emph{Mostellaria}
\item[Plaut:Poen] \textbf{Plaut. Poen.}\newline Plautus\newline \emph{Poenulus}
\item[Plaut:Pseud] \textbf{Plaut. Pseud.}\newline Plautus\newline \emph{Pseudolus}
\item[Plaut:Rud] \textbf{Plaut. Rud.}\newline Plautus\newline \emph{Rudens}
\item[Plaut:Stich] \textbf{Plaut. Stich.}\newline Plautus\newline \emph{Stichus}
\item[Plaut:Trin] \textbf{Plaut. Trin.}\newline Plautus\newline \emph{Trinummus}
\item[Plaut:Truc] \textbf{Plaut. Truc.}\newline Plautus\newline \emph{Truculentus}
\item[Plaut:Vid] \textbf{Plaut. Vid.}\newline Plautus\newline \emph{Vidularia}
\item[Plin:epist] \textbf{Plin. epist.}\newline Plinius minor\newline \emph{Epistulae}
\item[Plin:nat] \textbf{Plin. nat.}\newline Plinius maior\newline \emph{naturalis historia}
\item[Plin:paneg] \textbf{Plin. paneg.}\newline Plinius minor\newline \emph{panegyricus}
\item[Plot] \textbf{Plot.}\newline Plotinos\newline 
\item[Plut] \textbf{Plut.}\newline Plutarch\newline \emph{vitae parallelae}
\item[Plut:am] \textbf{Plut. am.}\newline Plutarch\newline \emph{Amatorius (erotikos)}
\item[Plut:dePythOr] \textbf{Plut. de Pyth.Or.}\newline Plutarch\newline \emph{de Pythiae oraculis}
\item[Plut:Is] \textbf{Plut. Is.}\newline Plutarch\newline \emph{de Iside et Osiride}
\item[Plut:mor] \textbf{Plut. mor.}\newline Plutarch\newline \emph{moralia}
\item[Plut:quGr] \textbf{Plut. qu. Gr.}\newline Plutarch\newline \emph{quaestiones Graecae}
\item[Plut:quR] \textbf{Plut. qu. R.}\newline Plutarch\newline \emph{quaestiones Romanae}
\item[Plut:symp] \textbf{Plut. symp.}\newline Plutarch\newline \emph{quaestiones convivales}
\item[Pol] \textbf{Pol.}\newline Polybios\newline 
\item[Poll] \textbf{Poll.}\newline Pollux\newline 
\item[Porph] \textbf{Porph.}\newline Porphyrios\newline 
\item[Poseid] \textbf{Poseid.}\newline Poseidonios\newline 
\item[Priap] \textbf{Priap.}\newline Priapea\newline 
\item[Prisc] \textbf{Prisc.}\newline Priscianus\newline 
\item[Prok:aed] \textbf{Prok. aed.}\newline Prokop\newline \emph{de aedificiis (περὶ κτισμάτων)}
\item[Prok:BG] \textbf{Prok. BG}\newline Prokop\newline \emph{bellum Gothicum}
\item[Prok:BP] \textbf{Prok. BP}\newline Prokop\newline \emph{bellum Persicum}
\item[Prok:BV] \textbf{Prok. BV}\newline Prokop\newline \emph{bellum Vandalicum}
\item[Prok:HA] \textbf{Prok. HA}\newline Prokop\newline \emph{historia arcana}
\item[Prokl] \textbf{Prokl.}\newline Proklos\newline 
\item[Prop] \textbf{Prop.}\newline Properz\newline \emph{elegiae}
\item[Prud] \textbf{Prud.}\newline Prudentius\newline 
\item[Quint:decl] \textbf{Quint. decl.}\newline Quintilian\newline \emph{declamationes minores}
\item[Quint:inst] \textbf{Quint. inst.}\newline Quintilian\newline \emph{institutio oratoria}
\item[RgestdivAug] \textbf{ R. Gest. div. Aug.}\newline \newline \emph{Res gestae divi Augusti}
\item[Rhet:Her] \textbf{Rhet. Her.}\newline Rhetorica ad Herennium\newline 
\item[Roem] \textbf{Röm}\newline Römerbrief\newline 
\item[RutNam] \textbf{Rut. Nam.}\newline Rutilius Claudius Namatianus\newline \emph{de reditu suo}
\item[Sall:Catil] \textbf{Sall. Catil.}\newline Sallust\newline \emph{de coniuratione Catilinae}
\item[Sall:epist] \textbf{Sall. epist.}\newline Sallust\newline \emph{epistulae ad Caesarem}
\item[Sall:hist] \textbf{Sall. hist.}\newline Sallust\newline \emph{historiae}
\item[Sall:Iug] \textbf{Sall. Iug.}\newline Sallust\newline \emph{de bello Iugurthino}
\item[Semp] \textbf{S. Emp.}\newline Sextus Empiricus\newline 
\item[Sen:apocol] \textbf{Sen. apocol.}\newline Seneca minor\newline \emph{divi Claudii apocolocynthosis}
\item[Sen:benef] \textbf{Sen. benef.}\newline Seneca minor\newline \emph{de beneficiis}
\item[Sen:clem] \textbf{Sen. clem.}\newline Seneca minor\newline \emph{de clementia}
\item[Sen:contr] \textbf{Sen. contr.}\newline Seneca maior\newline \emph{controversiae}
\item[Sen:dial] \textbf{Sen. dial.}\newline Seneca minor\newline \emph{dialogi}
\item[Sen:epist] \textbf{Sen. epist.}\newline Seneca minor\newline \emph{epistulae morales ad Lucilium}
\item[Sen:Hercf] \textbf{Sen. Herc. f.}\newline Seneca minor\newline \emph{Hercules furens}
\item[Sen:HercO] \textbf{ Herc. O.}\newline Seneca minor\newline \emph{Hercules Oetaeus}
\item[Sen:Med] \textbf{Sen. Med.}\newline Seneca minor\newline \emph{Medea}
\item[Sen:nat] \textbf{Sen. nat.}\newline Seneca minor\newline \emph{naturales quaestiones}
\item[Sen:Oed] \textbf{Sen. Oed.}\newline Seneca minor\newline \emph{Oedipus}
\item[Sen:Phaedr] \textbf{Sen. Phaedr.}\newline Seneca minor\newline \emph{Phaedra}
\item[Sen:Phoen] \textbf{Sen. Phoen.}\newline Seneca minor\newline \emph{Phoenissae}
\item[Sen:suas] \textbf{Sen. suas.}\newline Seneca maior\newline \emph{suasoriae}
\item[Sen:Thy] \textbf{Sen. Thy.}\newline Seneca minor\newline \emph{Thyestes}
\item[Sen:Tro] \textbf{Sen. Tro.}\newline Seneca minor\newline \emph{Troades}
\item[Serv:Aen] \textbf{Serv. Aen.}\newline Servius\newline \emph{commentarius in Vergilii Aeneida}
\item[Serv:auct] \textbf{Serv. auct.}\newline Servius auctus Danielis\newline 
\item[Serv:ecl] \textbf{Serv. ecl.}\newline Servius\newline \emph{commentarius in Vergilii eclogas}
\item[Serv:georg] \textbf{Serv. georg.}\newline Servius\newline \emph{commentarius in Vergilii georgica}
\item[Sil] \textbf{Sil.}\newline Silius Italicus\newline \emph{Punica}
\item[Sim] \textbf{Sim.}\newline Simonides\newline 
\item[Simpl] \textbf{Simpl.}\newline Simplikios\newline 
\item[Sol] \textbf{Sol.}\newline Solon\newline 
\item[Soph:Ai] \textbf{Soph. Ai.}\newline Sophokles\newline \emph{Aias}
\item[Soph:Ant] \textbf{Soph. Ant.}\newline Sophokles\newline \emph{Antigone}
\item[Soph:El] \textbf{Soph. El.}\newline Sophokles\newline \emph{Electra}
\item[Soph:OidK] \textbf{Soph. Oid. K.}\newline Sophokles\newline \emph{Oedipus Coloneus}
\item[Soph:OidT] \textbf{Soph. Oid. T.}\newline Sophokles\newline \emph{Oedipus Rex (Oedipus Tyrannus)}
\item[Soph:Phil] \textbf{Soph. Phil.}\newline Sophokles\newline \emph{Philoctetes}
\item[Stat:Ach] \textbf{Stat. Ach.}\newline Statius\newline \emph{Achilleis}
\item[Stat:silv] \textbf{Stat. silv.}\newline Statius\newline \emph{silvae}
\item[Stat:Theb] \textbf{Stat. Theb.}\newline Statius\newline \emph{Thebais}
\item[Stesich] \textbf{Stesich.}\newline Stesichoros\newline 
\item[Stob] \textbf{Stob.}\newline Stobaios\newline 
\item[Strab] \textbf{Strab.}\newline Strabon\newline 
\item[Suet:Aug] \textbf{Suet. Aug.}\newline Sueton\newline \emph{divus Augustus}
\item[Suet:Cal] \textbf{Suet. Cal.}\newline Sueton\newline \emph{Caligula}
\item[Suet:Claud] \textbf{Suet. Claud.}\newline Sueton\newline \emph{divus Claudius}
\item[Suet:Dom] \textbf{Suet. Dom.}\newline Sueton\newline \emph{Domitianus}
\item[Suet:gramm] \textbf{Suet. gramm.}\newline Sueton\newline \emph{de grammaticis}
\item[Suet:Iul] \textbf{Suet. Iul.}\newline Sueton\newline \emph{divus Iulius}
\item[Suet:Tib] \textbf{Suet. Tib.}\newline Sueton\newline \emph{divus Tiberius}
\item[Suet:Tit] \textbf{Suet. Tit.}\newline Sueton\newline \emph{divus Titus}
\item[Suet:Vesp] \textbf{Suet. Vesp.}\newline Sueton\newline \emph{divus Vespasianus}
\item[Suet:Vit] \textbf{Suet. Vit.}\newline Sueton\newline \emph{Vitellius}
\item[Symm:epist] \textbf{Symm. epist.}\newline Symmachus\newline \emph{epistulae}
\item[Symm:or] \textbf{Symm. or.}\newline Symmachus\newline \emph{orationes}
\item[Symm:rel] \textbf{Symm. rel.}\newline Symmachus\newline \emph{relationes}
\item[Synes:epist] \textbf{Synes. Epist.}\newline epist.\newline \emph{epistulae}
\item[Tac:Agr] \textbf{Tac. Agr.}\newline Tacitus\newline \emph{Agricola}
\item[Tac:ann] \textbf{Tac. ann.}\newline Tacitus\newline \emph{annales}
\item[Tac:dial] \textbf{Tac. dial.}\newline Tacitus\newline \emph{dialogus de oratoribus}
\item[Tac:Germ] \textbf{Tac. Germ.}\newline Tacitus\newline \emph{Germania}
\item[Tac:hist] \textbf{Tac. hist.}\newline Tacitus\newline \emph{historiae}
\item[Ter:Ad] \textbf{Ter. Ad.}\newline Terenz\newline \emph{Adelphoe}
\item[Ter:Andr] \textbf{Ter. Andr.}\newline Terenz\newline \emph{Andria}
\item[Ter:Eun] \textbf{Ter. Eun.}\newline Terenz\newline \emph{Eunuchus}
\item[Ter:Haut] \textbf{Ter. Haut.}\newline Terenz\newline \emph{Heautontimorumenos}
\item[Ter:Hec] \textbf{Ter. Hec.}\newline Terenz\newline \emph{Hecyra}
\item[Ter:Maur] \textbf{Ter. Maur.}\newline Terentianus Maurus\newline 
\item[Ter:Phorm] \textbf{Ter. Phorm.}\newline Terenz\newline \emph{Phormio}
\item[Tert:apol] \textbf{Tert. apol.}\newline Tertullianus\newline \emph{apologeticum}
\item[Tert:nat] \textbf{Tert. nat.}\newline Tertullianus\newline \emph{ad nationes}
\item[Theokr] \textbf{Theokr.}\newline Theokritos\newline 
\item[Thgn] \textbf{Thgn.}\newline Theognis\newline 
\item[Thuk] \textbf{Thuk.}\newline Thukydides\newline 
\item[Tib] \textbf{Tib.}\newline Tibullus\newline \emph{elegiae}
\item[Ulp:reg] \textbf{Ulp.  Reg.}\newline Ulpianus\newline \emph{(Ulpiani regulae)}
\item[ValFl] \textbf{Val. Fl.}\newline Valerius Flaccus\newline \emph{Argonautica}
\item[ValMax] \textbf{Val. Max.}\newline Valerius Maximus\newline \emph{facta et dicta memorabilia}
\item[Varro:ling] \textbf{Varro ling.}\newline Varro\newline \emph{de lingua Latina}
\item[Varro:Men] \textbf{Varro Men.}\newline Varro\newline \emph{saturae Menippeae}
\item[Varro:rust] \textbf{Varro rust.}\newline Varro\newline \emph{res rusticae}
\item[Vell] \textbf{Vell. }\newline Velleius Paterculus\newline \emph{historiae Romanae}
\item[Ven:Fort] \textbf{Ven. Fort.}\newline Venantius Fortunatus\newline 
\item[Verg:Aen] \textbf{Verg. Aen.}\newline Vergilius\newline \emph{Aeneis}
\item[Verg:catal] \textbf{Verg. catal.}\newline Vergilius\newline \emph{catalepton}
\item[Verg:ecl] \textbf{Verg. ecl.}\newline Vergilius\newline \emph{eclogae}
\item[Verg:georg] \textbf{Verg. georg.}\newline Vergilius\newline \emph{georgica}
\item[Vitr] \textbf{Vitr.}\newline Vitruv\newline \emph{de architectura}
\item[Vulg] \textbf{ Vulg.}\newline \newline \emph{Vulgata}
\item[Xen:an] \textbf{Xen. an.}\newline Xenophon\newline \emph{anabasis}
\item[Xen:apol] \textbf{Xen. apol.}\newline Xenophon\newline \emph{apologia}
\item[Xen:Athpol] \textbf{Xen. Ath. pol.}\newline Xenophon\newline \emph{Athenaion politeia}
\item[Xen:hell] \textbf{Xen. hell.}\newline Xenophon\newline \emph{hellenica}
\item[Xen:kyn] \textbf{Xen. kyn.}\newline Xenophon\newline \emph{cynegeticus}
\item[Xen:Kyr] \textbf{Xen. Kyr.}\newline Xenophon\newline \emph{Cyrupaideia}
\item[Xen:mem] \textbf{Xen. mem.}\newline Xenophon\newline \emph{memorabilia (Apomnemoneumata)}
\item[Xen:oec] \textbf{Xen. oec.}\newline Xenophon\newline \emph{oeconomicus}
\item[Xen:symp] \textbf{Xen. symp.}\newline Xenophon\newline \emph{symposium}
\item[Xenophan] \textbf{Xenophan.}\newline Xenophanes\newline 
\item[Zen] \textbf{Zen.}\newline Zenon\newline 
\item[Zenob] \textbf{Zenob.}\newline Zenobios\newline 
\item[Zenod] \textbf{Zenod.}\newline Zenodotos\newline 
\item[Zos] \textbf{Zos.}\newline Zosimos\newline 


\end{description}
\end{footnotesize}
