\begin{footnotesize}
\begin{description}[%
			%	style=multiline,
				style=nextline,
				leftmargin=3cm,
				%font=\normalfont\bfseries
				]
\item[AA] Archäologischer Anzeiger 
\item[AAA] Αρχαιολογικά Ανάλεκτα εξ Αθηνών 
\item[AAcque] Archeologia delle acque. Rivista semestrale di antropologia, archeologia, etnografia, storia dell'acqua 
\item[AAdv] The Archaeological Advertiser 
\item[AAJ] Annual of the Department of Antiquities of Jordan 
\item[AAlpi] Archeologia delle Alpi 
\item[AarbKob] Aarbøger for nordisk oldkyndighed og historie %*Abweichung!
\item[AArchit] Archeologia dell'architettura 
\item[AAS] Les annales archéologiques arabes syriennes 
\item[AASOR] The Annual of the American Schools of Oriental Research 
\item[AAusgrBadWuert] Archäologische Ausgrabungen in Baden-Württemberg %*Abweichung!
\item[AAustr] Archaeologia Austriaca 
\item[ABADY] Archäologische Berichte aus dem Yemen 
\item[AbhBerlin] Abhandlungen der Deutschen Akademie der Wissenschaften zu Berlin 
\item[AbhDuesseldorf] Abhandlungen der Rheinisch-Westfälischen Akademie der Wissenschaften %*Abweichung!
\item[AbhGoettingen] Abhandlungen der Akademie der Wissenschaften zu Göttingen. Philologisch-Historische Klasse %*Abweichung!
\item[AbhLeipzig] Abhandlungen der Sächsischen Akademie der Wissenschaften zu Leipzig. Philologisch-Historische Klasse 
\item[AbhMainz] Akademie der Wissenschaften und der Literatur in Mainz. Abhandlungen der Geistes- und Sozialwissenschaftlichen Klasse 
\item[AbhMuenchen] Bayerische Akademie der Wissenschaften. Philosophisch-Historische Klasse. Abhandlungen %*Abweichung!
\item[ABret] Archéologie en Bretagne. Bulletin d'information 
\item[Abr-Nahrain] Abr-Nahrain. An Annual Published by the Department of Middle Eastern Studies, University of Melbourne 
\item[ABulg] Archaeologia Bulgarica 
\item[ABV] J. D. Beazley, Attic Black-figure Vase-painters (Oxford 1956) 
\item[ACalc] Archeologia e calcolatori 
\item[ACamp] Archeologia in Campania. Bolletino di informazioni a cura della Soprintendenza archeologica delle province di Napoli e Caserta 
\item[ACant] Archaeologia Cantiana 
\item[AcBibl] Accademie e biblioteche d'Italia 
\item[Achse] Achse, Rad und Wagen. Beiträge zur Geschichte der Landfahrzeuge 
\item[Acme] Acme. Annali della Facoltà di lettere e filosofia dell'Università degli studi di Milano 
\item[Acontia] Acontia. Revista de arqueología 
\item[ACors] Archeologia corsa 
\item[ActaAArtHist] Acta ad archaeologiam et artium historiam pertinentia 
\item[ActaAArtHist-sa] Acta ad archaeologiam et artium historiam pertinentia. Series altera in 8 %*Abweichung!
\item[ActaAcAbo] Acta Academiae Aboensis 
\item[ActaACarp] Acta archaeologica Carpathica 
\item[ActaALov] Acta archaeologica Lovaniensia 
\item[ActaALovMono] Acta archaeologica Lovaniensia. Monographiae 
\item[ActaAntHung] Acta antiqua Academiae scientiarum Hungaricae 
\item[ActaArch] Acta archaeologica. København 
\item[ActaArchHung] Acta archaeologica Academiae scientiarum Hungaricae 
\item[ActaAth] Acta Instituti Atheniensis regni Sueciae 
\item[ActaCl] Acta classica. Proceedings of the Classical Association of South Africa 
\item[ActaClDebrec] Acta classica Universitatis scientiarum Debreceniensis 
\item[ActaHistDac] Acta historica. Societas academica Dacoromana 
\item[ActaHyp] Acta hyperborea. Danish Studies in Classical Archaeology 
\item[ActaInstRomFin] Acta Instituti Romani Finlandiae 
\item[ActaMusNapoca] Acta Musei Napocensis 
\item[ActaMusPorol] Acta Musei Porolissensis 
\item[ActaNum] Acta numismática (Barcelona) 
\item[ActaOr] Acta orientalia (Kopenhagen) 
\item[ActaOrHung] Acta orientalia Academiae scientiarum Hungaricae 
\item[ActaPhilSocDac] Acta philologica. Societas academica Dacoromana 
\item[ActaPraehistA] Acta praehistorica et archaeologica 
\item[ActaTorunA] Acta Universitatis Nicolai Copernici. Archaeologia 
\item[ActaTorunHist] Acta Universitatis Nicolai Copernici. Historia 
\item[AD] Antike Denkmäler 
\item[ADAIK] Abhandlungen des Deutschen Archäologischen Instituts, Abteilung Kairo 
\item[Adalya] Adalya. Annual of the Suna \& Inan Kiraç-Research Institute on Mediterranean Civilizations 
\item[ADelt-A] Αρχαιολογικόν Δελτίον (Μελέτες) %*Abweichung!
\item[ADelt-B] Αρχαιολογικόν Δελτίον (Χρονικά) %*Abweichung!
\item[ADerg] Arkeoloji dergisi. Ege Üniversitesi Edebiyat Fakültesi 
\item[ADFU] Ausgrabungen der Deutschen Forschungsgemeinschaft in Uruk-Warka 
\item[AdI] Annali dell'Instituto di corrispondenza archeologica 
\item[ADOG] Abhandlungen der Deutschen Orient-Gesellschaft 
\item[Adumatu] Adumatu. A Semi-Annual Archeological Refereed Journal on the Arab World 
\item[AE] L'année épigraphique 
\item[AeA] Aegean Archaeology 
\item[Aegaeum] Aegaeum. Annales d'archéologie égéenne de l'Université de Liège 
\item[AegLev] Ägypten und Levante. Egypt and the Levant. Internationale Zeitschrift für ägyptische Archäologie und deren Nachbargebiete %*Abweichung!
\item[AEmil] Archeologia dell'Emilia-Romagna 
\item[AEphem] Αρχαιολογική Eφημερίς 
\item[AeR] Atene e Roma 
\item[AErgoMak] Το Αρχαιολογικό Έργο στη Μακεδονία και Θράκη 
\item[AErt] Archaeologiai értesitő
\item[AEspA] Archivo español de arqueología 
\item[Aevum] Aevum. Rassegna di scienze storiche linguistiche e filologiche 
\item[AevumAnt] Aevum antiquum 
\item[AF] Archäologische Forschungen 
\item[AfO] Archiv für Orientforschung 
\item[Africa] Africa. Institut national d'archéologie et d'art, Tunis 
\item[AGD] Antike Gemmen in deutschen Sammlungen 
\item[AGeo] Archaeologia geographica 
\item[Agora] The Athenian Agora 
\item[AgoraPB] Excavations of the Athenian Agora. Picture Book 
\item[AHist] Arqueologia e história 
\item[AHistStAlex] Archaeological and Historical Studies. The Archaeological Society of Alexandria 
\item[AHw] W. von Soden, Akkadisches Handwörterbuch (Wiesbaden 1965--1981) 
\item[AiD] Archäologie in Deutschland 
\item[AInf] Archäologische Informationen. Mitteilungen zur Ur- und Frühgeschichte 
\item[AIONArch] Annali dell'Istituto universitario orientale di Napoli. Dipartimento di studi del mondo classico e del Mediterraneo antico. Sezione di archeologia e storia antica 
\item[AIONFil] Annali dell'Istituto universitario orientale di Napoli. Dipartimento di studi del mondo classico e del Mediterraneo antico. Sezione filologicoletteraria 
\item[AIONLing] Annali dell'Istituto universitario orientale di Napoli. Dipartimento di studi del mondo classico e del Mediterraneo antico. Sezione linguistica 
\item[AIPhOr] Annuaire de l'Institut de philologie et d'histoire orientales et slaves (Université Libre de Bruxelles) 
\item[Aitna] Aitna. Quaderni di topografia antica 
\item[AJA] American Journal of Archaeology 
\item[AJahrBay] Das archäologische Jahr in Bayern 
\item[AJPh] American Journal of Philology 
\item[AJug] Archaeologia Jugoslavica 
\item[AKorrBl] Archäologisches Korrespondenzblatt 
\item[AlbaRegia] Alba Regia. Annales Musei Stephani regis 
\item[AlmaMaterSt] Alma mater studiorum Almanacco calabrese Almoraima 
\item[AlmanachWien] Österreichische Akademie der Wissenschaften. Almanach 
\item[AlonJisrael] Alon mahleqat ha-'atiqot šel medinat Jisra'el 
\item[Al-Qannis] Al-Qanniš. Boletín del Taller de arqueología de Alcañiz
\item[Altamura] Altamura. Bollettino dell'Archivio-biblioteca-museo civico 
\item[AltoMed] Alto medioevo 
\item[Alt-Paphos] Ausgrabungen in Alt-Paphos auf Cypern 
\item[AltThuer] Alt-Thüringen %*Abweichung!
\item[AM] Mitteilungen des Deutschen Archäologischen Instituts, Athenische Abteilung 
\item[AMediev] Archaeologia medievale. Cultura materiale, insediamenti, territorio 
\item[AMethTh] Advances in Archaeological Method and Theory 
\item[AMI] Archäologische Mitteilungen aus Iran 
\item[AMIT] Archäologische Mitteilungen aus Iran und Turan 
\item[AmJAncHist] American Journal of Ancient History 
\item[AmJNum] American Journal of Numismatics 
\item[AMold] Arheologia Moldovei 
\item[AMosel] Archaeologia Mosellana 
\item[AMS] Asia Minor Studien 
\item[AmStP] American Studies in Papyrology 
\item[AMuGS] Antike Münzen und geschnittene Steine 
\item[ANachr] Archäologisches Nachrichtenblatt 
\item[ANachrBad] Archäologische Nachrichten aus Baden 
\item[AnadoluAra] Anadolu araştırmaları. Jahrbuch für kleinasiatische Forschung 
\item[AnadoluKonf] Anadolu Medeniyetleri Müzesi konferansları 
\item[AnadoluYil] Anadolu Medeniyetleri Müzesi yıllığı 
\item[AnAe] Analecta Aegyptiaca 
\item[Anagennesis] Anagennesis. A Papyrological Journal 
\item[AnalBolland] Analecta Bollandiana 
\item[AnalP] Analecta papyrologica 
\item[AnalRom] Analecta Romana Instituti Danici 
\item[AnArqAnd] Anuario arqueológico de Andalucía 
\item[Anas] Anas. Museo nacional de arte romano de Mérida 
\item[AnatA] Anatolian Archaeology. Reports on Research Conducted in Turkey 
\item[Anatolia] Anatolia. Revue annuelle de l’Institut d’archéologie de l’Université d’Ankara 
\item[ANaturwiss] Archäologie und Naturwissenschaften 
\item[AncCivScytSib] Ancient Civilizations from Scythia to Siberia. An International Journal of Comparative Studies in History and Archaeology 
\item[AncHistB] The Ancient History Bulletin 
\item[AncInd] The Ancient India 
\item[AncNearEastSt] Ancient Near Eastern Studies. An Annual 
\item[AnCord] Anales de arqueología cordobesa 
\item[AncSoc] Ancient Society 
\item[AncW] The Ancient World 
\item[AncWestEast] Ancient West and East 
\item[AnDubr] Annali Zavoda za povijesne znanosti Istraivakog centra Jugoslavenske akademije znanosti i umjetnosti u Dubrovniku 
\item[ANews] Archaeological News 
\item[ANilMoy] Archéologie du Nil moyen 
\item[ANL] The Archaeological News Letter 
\item[AnMunFaro] Anais do municípo de Faro 
\item[AnMurcia] Anales de prehistoria y arqueología. Universidad de Murcia 
\item[AnnAcEtr] Annuario. Accademia etrusca di Cortona 
\item[AnnAcTorino] Annuario della Accademia delle scienze di Torino 
\item[AnnAStorAnt] Annali. Sezione di archeologia e storia antica. Istituto universitario orientale di Napoli. Dipartimento di studi del mondo classico e del Mediterraneo antico 
\item[AnnBari] Annali della Facoltà di lettere e filosofia, Università degli Studi, Bari 
\item[AnnBenac] Annali Benacensi 
\item[AnnBiblAModena] Annuario bibliografico di archeologia. Modena 
\item[AnnBiblARom] Annuario bibliografico di archeologia. Nuove accessioni del \ldots. Biblioteca dell’Istituto nazionale di archeologia e storia dell’arte, Roma 
\item[AnnByzConf] Annual Byzantine Studies Conference. Abstracts of Papers 
\item[AnnCagl] Annnali della Facoltà di lettere e filosofia dell'Università di Cagliari 
\item[AnnCaglMag] Annali della Facoltà di magistero dell'Università di Cagliari 
\item[AnnEconSocCiv] Annales. Economies, sociétés, civilisations 
\item[AnnEgBibl] Annual Egyptological Bibliography 
\item[AnnEth] Annales d'Éthiopie 
\item[AnnFaina] Annali della Fondazione per il Museo Claudio Faina 
\item[AnnHistA] Annales d'histoire et d'archéologie 
\item[AnnHistScSoc] Annales. Histoire, sciences sociales 
\item[AnnIstGiapp] Annuario. Istituto giapponese di cultura in Roma 
\item[AnnIstItNum] Annali. Istituto italiano di numismatica 
\item[AnnLecce] Annali dell'Università di Lecce. Facoltà di lettere e filosofia e di magistero 
\item[AnnLeedsUnOrSoc] The Annual of Leeds University Oriental Society 
\item[AnnMacerata] Annali della Facoltà di lettere e filosofia, Università di Macerata 
\item[AnnMessMag] Nuovi annali della Facoltà di magistero dell'Università di Messina 
\item[AnnMusRov] Annali del Museo civico di Rovereto. Sezione archeologia, storia, scienze naturali 
\item[AnnNap] Annali della Facoltà di lettere e filosofia, Università di Napoli 
\item[AnnNivern] Les annales des pays Nivernais 
\item[AnnNoment] Annali. Associazione nomentana di storia e archeologia 
\item[AnnOrNap] Annali. Rivista del Dipartimento di studi asiatici e del Dipartimento di studi e ricerche su Africa e paesi arabi, Istituto universitario orientale di Napoli 
\item[AnnotNum] Annotazioni numismatiche 
\item[AnnPerugia] Annali della Facoltà di lettere e filosofia, Università degli studi di Perugia, 1. Studi classici 
\item[AnnPisa] Annali della Scuola normale superiore di Pisa 
\item[AnnPontAcRom] Annuario della Pontificia accademia romana di archeologia 
\item[AnnRepBSA] Annual Report of Council. British School of Archaeology at Athens 
\item[AnnRepCypr] Annual Report of the Department of Antiquities, Republic of Cyprus 
\item[AnnRepFoggArtMus] The Annual Report of the Fogg Art Museum 
\item[AnnSiena] Annali della Facoltà di lettere e filosofia, Università di Siena 
\item[AnnuarioAcLinc] Annuario della Accademia nazionale dei Lincei 
\item[AnnuarioLecce] Annuario. Liceo-ginnasio statale G. Palmieri, Lecce 
\item[AnnUnBud] Annales Universitatis scientiarum Budapestinensis de Rolando Eötvös nominatae 
\item[AnnWorcArtMus] Annual (Report). Worcester Art Museum 
\item[Anodos] Anodos. Studies of Ancient World 
\item[AnOr] Analecta orientalia. Commentationes scientificae de rebus orientis antiqui 
\item[ANRW] Aufstieg und Niedergang der römischen Welt 
\item[Anschnitt] Der Anschnitt. Mitteilungsblatt der Vereinigung der Freunde von Kunst und Kultur im Bergbau 
\item[ANSMusNotes] Museum Notes. American Numismatic Society 
\item[AnSt] Anatolian Studies 
\item[Antaeus] Antaeus. Communicationes ex Instituto archaeologico Academiae scientiarum hungaricae 
\item[AntAfr] Antiquités africaines 
\item[AntChr] Antike und Christentum 
\item[AntCl] L'antiquité classique 
\item[AnthrAChron] Ανθρωπολογικά και Αρχαιολογικά Χρονικά 
\item[Anthropos] Άνθρωπος. Όργανο της Ανθρωπολογικής Εταιρείας Ελλάδος 
\item[Antichthon] Antichthon. Journal of the Australian Society for Classical Studies 
\item[AntigCr] Antigüedad y cristianismo. Monografías históricas sobre la antigüedad tardía 
\item[Antipolis] Antipolis. A Journal of Mediterranean Archaeology 
\item[Antiqua] Antiqua. Rivista dell'Archeoclub d'Italia 
\item[Antiquity] Antiquity. A Quarterly Review of Archaeology 
\item[AntJ] The Antiquaries Journal 
\item[AntK] Antike Kunst 
\item[AntNat] Antiquités nationales. Saint-Germain-en-Laye 
\item[AntPisa] Antichità pisane 
\item[AntPl] Antike Plastik 
\item[AntSurv] Antiquity and Survival 
\item[AntTard] Antiquité tardive. Revue internationale d'histoire et d'archéologie 
\item[AnzAW] Anzeiger für die Altertumswissenschaft 
\item[AnzWien] Anzeiger. Österreichische Akademie der Wissenschaften, Philosophisch-Historische Klasse 
\item[AOAT] Alter Orient und Altes Testament. Veröffentlichungen zur Kultur und Geschichte des Alten Orients und des Alten Testaments 
\item[AoF] Altorientalische Forschungen 
\item[AOtkryt] Archeologičeskie otkrytija 
\item[APamKiiv] Archeologični pamjatki URSR 
\item[APh] L'année philologique 
\item[APol] Archaeologia Polona 
\item[Apollo] Apollo. Bolletino dei musei provinciali del Salernitano 
\item[ApolloLond] Apollo. The International Magazine of the Arts 
\item[APort] O arqueólogo português 
\item[AppRomFil] Appunti romani di filologia. Studi e comunicazioni di filologia, linguistica e letteratura greca e latina 
\item[APregl] Arheološki pregled. Arheološko društvo Jugoslavije 
\item[Apulum] Apulum. Acta Musei Apulensis 
\item[AquiLeg] Aquila legionis. Cuadernos des estudios sobre el ejército romano 
\item[AquilNost] Aquileia nostra. Bollettino dell'Associazione nazionale per Aquileia 
\item[Aquitania] Aquitania. Une revue inter-régionale d'archéologie 
\item[ArabAEpigr] Arabian Archaeology and Epigraphy 
\item[ARadRaspr] Arheolokiradovi i rasprave 
\item[ArbFBerSaechs] Arbeits- und Forschungsberichte zur sächsischen Bodendenkmalpflege 
\item[Archaeographie] Archäographie. Archäologie und elektronische Datenverarbeitung %*Abweichung!
\item[Archaeologia] Archaeologia or Miscellaneous Tracts Relating to Antiquity Published by the Society of Antiquaries of London 
\item[Archaeology] Archaeology. A Magazine Dealing with the Antiquity of the World 
\item[Archaeometry] Archaeometry. Bulletin of the Research Laboratory for Archaeology and History of Art, Oxford University 
\item[Archaiognosia] Αρχαιογνωσία 
\item[ArchBegriffsGesch] Archiv für Begriffsgeschichte 
\item[ArchByzMnem] Αρχείον των Βυζαντινών Μνημείων της Ελλάδος  
\item[ArchCl] Archeologia classica 
\item[Archeo] Archeo. Attualità del passato 
\item[ArcheogrTriest] Archeografo triestino 
\item[ArcheologiaParis] Archeologia, Paris. L'archéologie dans le monde et tout ce qui concerne les recherches historiques, artistiques et scientifiques sur terre et dans les mers 
\item[ArcheologiaRoma] Archeologia. Rivista bimestrale. Roma 
\item[ArcheologiaWarsz] Archeologia. Rocznik Instytutu archeologii i etnologii, Polskiej akademii nauk 
\item[ArcheologijaKiiv] Archeologija. Nacional'na akademija nauk Ukraini. Institut archeologii 
\item[ArcheologijaSof] Archeologija. Organ na Archeologičeskija institut i muzej (pri Bălgarskata akademii nauk) 
\item[ArchEubMel] Αρχείον Ευβοϊκών Μελετών 
\item[ArchHom] Archaeologia Homerica 
\item[Architectura] Architectura. Zeitschrift für Geschichte der Baukunst 
\item[Archivi] Archivi. Archivi d'Italia e rassegna internazionale degli archivi 
\item[ArchPF] Archiv für Papyrusforschung und verwandte Gebiete 
\item[ArchPrehistLev] Archivo de prehistoria levantina 
\item[ArchRel] Archiv für Religionsgeschichte 
\item[ArchStorCal] Archivio storico per la Calabria e la Lucania 
\item[ArchStorPugl] Archivio storico pugliese 
\item[ArchStorRom] Archivio della Società romana di storia patria 
\item[ArchStorSicOr] Archivio storico per la Sicilia orientale 
\item[ArchStorSir] Archivio storico siracusano 
\item[Arctos] Arctos. Acta philologica Fennica 
\item[ARepLond] Archaeological Reports 
\item[Argo] Argo. časopis slovenskih muzejev, Narodni Muzej Slovenije 
\item[ArOr] Archív orientální. Quarterly Journal of African and Asian Studies 
\item[ArOrMono] Archív orientální. Quarterly Journal of African, Asian and Latin American Studies. Monografie Archívu orientálního 
\item[ArOrSuppl] Archív orientální. Quarterly Journal of African, Asian and Latin American Studies. Supplementa 
\item[ARozhl] Archeologické rozhledy 
\item[ArqBeja] Arquivo de Beja. Boletim, estudos, arquivo 
\item[Arse] Arse. Boletín del Centro arqueológico saguntino 
\item[ArsGeorg] Ars Georgica 
\item[ArtAntMod] Arte antica e moderna 
\item[ArtARhone] Art et archéologie en Rhône-Alpes %*Abweichung!
\item[ArtAs] Artibus Asiae 
\item[ArtB] The Art Bulletin 
\item[ArtJ] Art Journal 
\item[ArtLomb] Arte lombarda 
\item[ArtMediev] Arte medievale 
\item[ArtVirg] Arts in Virginia 
\item[ARV2] J. D. Beazley, Attic Red-figure Vase-painters \textsuperscript{2}(Oxford 1963) 
\item[ASachs] Archäologie in Sachsen-Anhalt 
\item[ASAE] Annales du Service des antiquités de l’Égypte 
\item[ASammlUnZuerch] Archäologische Sammlung der Universität Zürich %*Abweichung!
\item[ASAtene] Annuario della Scuola archeologica di Atene e delle missioni italiane in Oriente 
\item[ASbor] Archeologičeskij sbornik. Gosudarstvennyj ordena Lenina Ermitaž 
\item[ASchw] Archäologie der Schweiz. Mitteilungsblatt der Schweizerischen Gesellschaft für Ur- und Frühgeschichte 
\item[ASoc] Archeologia e società 
\item[ASoloth] Archäologie des Kantons Solothurn 
\item[ASR] Die antiken Sarkophagreliefs 
\item[Assaph] Assaph. Studies in Art History 
\item[AssyrMisc] Assyriological Miscellanies 
\item[AST] AratirmaSonuçlariToplantisi 
\item[ASub] L'archeologo subacqueo. Quadrimestrale di archeologia subacquea e navale 
\item[ASubacq] Archeologia subacquea. Studi, ricerche e documenti 
\item[Athenaeum] Athenaeum. Studi di letteratura e storia dell'antichità 
\item[Atiqot] `Atiqot. Journal of the Israel Department of Antiquities 
\item[AtiqotHeb] `Atiqot. Journal of the Israel Department of Antiquities. Hebrew Series 
\item[Atlal] Atlal. The Journal of Saudi Arabian Archaeology 
\item[AttiAcPontan] Atti della Accademia pontaniana 
\item[AttiAcRov] Atti della Accademia Roveretana degli Agiati. Contributi della classe di scienze umane, di lettere ed arti 
\item[AttiAcTorino] Atti della Accademia delle scienze di Torino, 2. Classe di scienze morali, storiche e filologiche 
\item[AttiCAntCl] Atti. Centro ricerche e documentazione sull'antichità classica 
\item[AttiCItRom] Atti. Centro studi e documentazione sull'Italia romana 
\item[AttiMemBologna] Atti e memorie. Deputazione di storia patria per le province di Romagna 
\item[AttiMemDal] Atti e memorie della Società dalmata di storia patria 
\item[AttiMemFirenze] Atti e memorie dell'Academia toscana di scienze e lettere »La Columbaria« 
\item[AttiMemIstria] Atti e memorie della Società istriana di archeologia e storia patria 
\item[AttiMemMagnaGr] Atti e memorie della Società Magna Grecia 
\item[AttiMemModena] Atti e memorie. Deputazione di storia patria per le antiche provincie modenesi 
\item[AttiMemTivoli] Atti e memorie della Società tiburtina di storia e d'arte 
\item[AttiMusTrieste] Atti dei Civici musei di storia ed arte di Trieste 
\item[AttiPalermo] Atti della Accademia di scienze, lettere e arti di Palermo 
\item[AttiRovigno] Atti. Centro di ricerche storiche, Rovigno 
\item[AttiSocFriuli] Atti della Società per la preistoria e protostoria della regione Friuli -- Venezia Giulia 
\item[AttiVenezia] Atti. Istituto veneto di scienze, lettere ed arti 
\item[AuA] Antike und Abendland 
\item[AulaOr] Aula orientalis. Revista de estudios del Próximo Oriente antiguo 
\item[AusgrFu] Ausgrabungen und Funde. Nachrichtenblatt der Landesarchäologie 
\item[AusgrFuWestf] Ausgrabungen und Funde in Westfalen-Lippe 
\item[AustrRom] Pro Austria Romana 
\item[AUTerr] Archeologia, uomo, territorio. Rivista dei Gruppi archeologici Nord Italia 
\item[AUWE] Ausgrabungen in Uruk-Warka. Endberichte 
\item[AV] Archäologische Veröffentlichungen. Deutsches Archäologisches Institut, Abteilung Kairo 
\item[AVen] Archeologia veneta 
\item[AVes] Arheološki vestnik (Ljubljana) 
\item[AViva] Archeologia viva 
\item[AvP] Altertümer von Pergamon 
\item[AW] Antike Welt. Zeitschrift für Archäologie und Kulturgeschichte 
\item[AyasofyaMuezYil] Ayasofia Müzesi yıllığı. Annual of Ayasofya Museum \label{AyasofyaMuezYil-lang} %*Abweichung!
\item[AZ] Archäologische Zeitung 
\item[Azotea] Azotea. Revista de cultura del Ayuntamiento de Coria del Río 
\item[BA] Bollettino di archeologia 
\item[Baalbek] Baalbek. Ergebnisse der Ausgrabungen und Untersuchungen in den Jahren 1898 bis 1905 
\item[BAAlger] Bulletin d'archéologie algérienne 
\item[BABarcel] Butlletí informatiu de l'Institut de prehistòria i arqueologia de la Diputació provincial de Barcelona 
\item[BABesch] Bulletin antieke beschaving. Annual Papers on Classical Archaeology 
\item[BAcRHist] Boletín de la Real academia de la historia 
\item[BACopt] Bulletin de la Société d'archéologie copte 
\item[BadFuBer] Badische Fundberichte 
\item[Baetica] Baetica. Estudios de arte, geografía e historia 
\item[BaF] Baghdader Forschungen 
\item[BalacaiKoez] Balácai közlemények %*Abweichung!
\item[BalkSt] Balkan Studies 
\item[BALond] Bulletin of the Institute of Archaeology, University of London 
\item[BALux] Bulletin d'archéologie luxembourgeoise 
\item[BaM] Baghdader Mitteilungen 
\item[BAMaroc] Bulletin d'archéologie marocaine 
\item[BAmSocP] The Bulletin of the American Society of Papyrologists 
\item[BAncOrMus] Bulletin of the Ancient Orient Museum (Tokyo) 
\item[BAngers] Bulletin du Centre de recherches et d'enseignement de l'antiquité, Angers 
\item[BAngloIsrASoc] Bulletin of the Anglo-Israel Archaeological Society 
\item[BAnnMusFerr] Bollettino annuale. Musei ferraresi 
\item[BAntFr] Bulletin de la Société nationale des antiquaires de France 
\item[BAntLux] Bulletin des antiquités luxembourgeoises 
\item[BAParis] Bulletin archéologique du Comité des travaux historiques et scientifiques. Antiquités nationales 
\item[BAProv] Bulletin archéologique de Provence 
\item[BAR] British Archaeological Reports. British Series 
\item[BArchAlex] Bulletin. Société archéologique d'Alexandrie 
\item[BArchit] Bollettino del Centro di studi per la storia dell'architettura 
\item[BARIntSer] British Archaeological Reports. International Series 
\item[BASard] Nuovo bullettino archeologico sardo 
\item[BAsEspA] Boletín. Asociación española de amigos de la arqueología 
\item[BAsInst] Bulletin of the Asia Institute 
\item[BASOR] Bulletin of the American Schools of Oriental Research 
\item[BAssBude] Bulletin de l'Association Guillaume Budé %*Abweichung!
\item[BAssMosAnt] Bulletin d'information de l'Association internationale pour l'étude de la mosaïque antique 
\item[BASub] Bollettino di archeologia subacquea 
\item[BASudEstEur] Bulletin d'archéologie sud-est européenne 
\item[BATarr] Bulletí arqueològic. Reial societat arqueològica tarraconense. Boletín arqueológico. Real sociedad arqueológica tarragonese 
\item[BAur] Boletín auriense 
\item[BAVA] Beiträge zur Allgemeinen und Vergleichenden Archäologie 
\item[BayVgBl] Bayerische Vorgeschichtsblätter 
\item[BBasil] Bollettino storico della Basilicata 
\item[BBelgRom] Bulletin de l'Institut historique belge de Rome 
\item[BBolsena] Bollettino di studi e ricerche. Biblioteca comunale di Bolsena 
\item[BBrByzSt] Bulletin of British Byzantine Studies 
\item[BCamuno] Bullettino del Centro Camuno di studi preistorici 
\item[BCASic] Beni culturali e ambientali. Sicilia 
\item[BCercleNum] Bulletin du Cercle d'études numismatiques 
\item[BCH] Bulletin de correspondance hellénique 
\item[BCircNumNap] Bollettino del Circolo numismatico napoletano 
\item[BCl] Bollettino dei classici 
\item[BClevMus] The Bulletin of The Cleveland Museum of Art 
\item[BCom] Bullettino della Commissione archeologica comunale di Roma 
\item[BCord] Bulletin d'information de l'Association internationale pour l'étude de la mosaïque antique 
\item[BdA] Bollettino d'arte 
\item[BdE] Bibliothèque d'études, Institut français d'archéologie orientale, Kairo 
\item[BdEC] Bibliothèque d'études coptes, Institut français d'archéologie orientale, Kairo 
\item[BdI] Bullettino dell'Instituto di corrispondenza archeologica 
\item[BDirRom] Bullettino dell'Istituto di diritto romano »Vittorio Scialoja« 
\item[BeazleyAddenda2] T. H. Carpenter (Hrsg.), Beazley Addenda \textsuperscript{2}(Oxford 1989) %*Abweichung!
\item[BeazleyPara] J. D. Beazley, Paralipomena. Additions to Attic Black-figure Vase-painters and to Attic Red-figure Vase-painters (Oxford 1971) %*Abweichung!
\item[BEcAntNimes] Bulletin (annuel) de l'École antique de Nîmes %*Abweichung!
\item[BediKart] Bedi Kartlisa. Revue de kartvélologie 
\item[BEFAR] Bibliothèque des Écoles françaises d'Athènes et de Rome 
\item[BeitrESkAr] Beiträge zur Erschließung hellenistischer und kaiserzeitlicher Skulptur und Architektur 
\item[BeitrNamF] Beiträge zur Namenforschung 
\item[BeitrSudanF] Beiträge zur Sudanforschung 
\item[BelArt] Bellas artes (Madrid) 
\item[Belleten] Belleten. Türk Tarih Kurumu 
\item[Benacus] Benàcus. Museo archeologico della Val Tenesi 
\item[BerBayDenkmPfl] Bericht der Bayerischen Bodendenkmalpflege 
\item[BerDFG] Bericht der Deutschen Forschungsgemeinschaft 
\item[BerlBeitrArchaeom] Berliner Beiträge zur Archäometrie %*Abweichung!
\item[BerlBlVFruehGesch] Berliner Blätter für Vor- und Frühgeschichte %*Abweichung!
\item[BerlJbVFruehGesch] Berliner Jahrbuch für Vor- und Frühgeschichte %*Abweichung!
\item[BerlMus] Berliner Museen 
\item[BerlNumZ] Berliner numismatische Zeitschrift 
\item[BerOudhBod] Berichten van de Rijksdienst voor het oudheidkundig bodemonderzoek 
\item[BerRGK] Bericht der Römisch-Germanischen Kommission 
\item[BerVerhLeipz] Berichte über die Verhandlungen der Sächsischen Akademie der Wissenschaften zu Leipzig 
\item[Berytus] Berytus. Archaeological Studies 
\item[BEspA] Boletín. Asociación española de amigos de la arqueología 
\item[BEspOr] Boletín de la Asociación española de orientalistas 
\item[BEtOr] Bulletin d'études orientales 
\item[BFilGrPadova] Bollettino dell'Istituto di filologia greca, Università di Padova 
\item[BFilLingSic] Bollettino. Centro di studi filologici e linguistici siciliani 
\item[BFlegr] Bollettino flegreo. Rivista di storia, arte e scienze 
\item[BFoligno] Bollettino storico della città di Foligno 
\item[BHarvMus] Harvard University Art Museums Bulletin 
\item[BIasos] Bollettino dell'Associazione Iasos di Caria 
\item[BibAr] The Biblical Archaeologist. The American School of Oriental Research New Haven 
\item[BiblClOr] Bibliotheca classica orientalis 
\item[BiblSymb] Bibliographie zur Symbolik, Ikonographie und Mythologie. Internationales Referateorgan 
\item[BIBulg] Izvestija na Archeologičeskija institut. Bulletin de l’Institut d’archéologie 
\item[BICS] Bulletin of the Institute of Classical Studies of the University of London 
\item[BIFAO] Bulletin de l'Institut français d'archéologie orientale 
\item[BInfCentumcellae] Bollettino di informazioni. Associazione archeologica Centumcellae 
\item[BInfCESDAE] Bollettino di informazioni del Centro di studi e documentazione sull'area elima 
\item[BiogrZbor] Biogradski zbornik 
\item[BiOr] Bibliotheca orientalis 
\item[BIstOrvieto] Bollettino dell'Istituto storico artistico orvietano 
\item[BJaen] Boletín del Instituto de estudios giennenses %*Abweichung!
\item[BJb] Bonner Jahrbücher des Rheinischen Landesmuseums in Bonn 
\item[BJerus] Bulletin. The Hebrew University, Jerusalem, Rabinowitz Fund 
\item[BLaborMusLouvre] Bulletin du laboratoire du Musée du Louvre 
\item[BLazioMerid] Bollettino dell'Istituto di storia e di arte del Lazio meridionale 
\item[BLikUm] Bulletin Razreda za likovne umjetnosti Hrvatske akademije znanosti i umjetnosti 
\item[BlMueFreundeF] Blätter für Münzfreunde und Münzforschung %*Abweichung!
\item[BLugo] Boletín de la Comisión provincial de monumentos históricos y artísticos de Lugo 
\item[BMCGreekCoins] Catalogue of the Greek Coins in the British Museums %*Abweichung!
\item[BMCOR] Catalogue of Oriental Coins in the British Museum I--X 
\item[BMCRE] H. Mattingly (u. a.), Coins of the Roman Empire in the British Museum (London 1923--1950; \textsuperscript{2}1975) 
\item[BMCRRI-III] H. A. Grueber, Coins of the Roman Republic in the British Museum I--III (London 1910) %*Abweichung!
\item[BMetrMus] The Metropolitan Museum of Art Bulletin 
\item[BMon] Bulletin monumental 
\item[BMonMusPont] Bollettino. Monumenti, musei e gallerie pontificie 
\item[BMQ] The British Museum Quarterly 
\item[BMQNSuppl] The British Museum Quarterly. News Supplement 
\item[BMusBeyrouth] Bulletin du Musée de Beyrouth 
\item[BMusBrux] Bulletin des Musées royaux d'art et d'histoire, Bruxelles 
\item[BMusCadiz] Boletín del Museo de Cádiz 
\item[BMusCivRom] Bullettino del Museo della civiltà romana 
\item[BMusFA] Bulletin. Museum of Fine Arts, Boston 
\item[BMusHongr] Bulletin du Musée hongrois des beaux-arts 
\item[BMusMadr] Boletín del Museo arqueológico nacional, Madrid 
\item[BMusMich] Bulletin. Museums of Art and Archaeology, University of Michigan 
\item[BMusMonaco] Bulletin du Musée d'anthropologie préhistorique de Monaco 
\item[BMusPadova] Bollettino del Museo civico di Padova 
\item[BMusPBelArt] Boletín del Museo provincial de bellas artes 
\item[BMusRom] Bollettino dei Musei comunali di Roma 
\item[BMusVars] Bulletin du Musée national de Varsovie 
\item[BMusZaragoza] Museo de Zaragoza. Boletín 
\item[BNumParis] Bulletin de la Société française de numismatique 
\item[BNumRoma] Bollettino di numismatica 
\item[Bogazkoey-Hattusa] Boğazköy-Hattuša. Ergebnisse der Ausgrabungen %*Abweichung!
\item[Bolskan] Bolskan. Revista de arqueología del Instituto de estudios Altoaragoneses, revista de arqueología Oscense 
\item[BonnHVg] Bonner Hefte zur Vorgeschichte 
\item[BOntMus] Bulletin of the Royal Ontario Museum of Archaeology, University of Toronto 
\item[Boreas] Boreas. Münstersche Beiträge zur Archäologie 
\item[BoreasUpps] Boreas. Uppsala Studies in Ancient Mediterranean and Near Eastern Civilization 
\item[BPeintRom] Bulletin de liaison. Centre d'études des peintures murales romaines 
\item[BPI] Bullettino di paletnologia italiana 
\item[BPrehistAlp] Bulletin d'études préhistoriques alpines %*Abweichung!
\item[BProAvent] Bulletin de l'Association Pro Aventico 
\item[BProvidence] Bulletin of the Rhode Island School of Design. Museum Notes 
\item[BracAug] Bracara Augusta. Revista cultural da Câmara municipal de Braga 
\item[BracaraAugusta] Bracara Augusta. Revista cultural da Câmara municipal de Braga 
\item[BremABl] Bremer archäologische Blätter 
\item[BRest] Bollettino dell'Istituto centrale del restauro 
\item[Brigantium] Brigantium. Museo arqueolóxico e histórico 
\item[BrMusYearbook] The British Museum Yearbook 
\item[BSA] The Annual of the British School at Athens 
\item[BSAA] Boletín del Seminario de estudios de arte y arqueología, Universidad de Valladolid 
\item[BSFE] Bulletin de la Société française d'égyptologie 
\item[BSiena] Bullettino senese di storia patria 
\item[BSOAS] Bulletin of the School of Oriental and African Studies (London) 
\item[BSocAChamp] Bulletin de la Société archéologique champenoise 
\item[BSocBiblReinach] Bulletin de liaison de la Société des amis de la Bibliothèque Salomon Reinach 
\item[BSocNumRom] Buletinul Societăţii numismatice române 
\item[BSR] Papers of the British School at Rome 
\item[BStLat] Bollettino di studi latini 
\item[BStorArt] Bollettino della Unione storia ed arte 
\item[BTextilAnc] Bulletin du Centre international d'étude des textiles anciens 
\item[BTorino] Bollettino della Società piemontese di archeologia e belle arti 
\item[BTravTun] Bulletin des travaux de l'Institut national du patrimoine. Comptes rendus 
\item[BudReg] Budapest régiségei 
\item[BulletinGetty] Bulletin. J. Paul Getty Museum of Art 
\item[BulletinNorthampton] Bulletin. Smith College Museum of Art 
\item[BVallad] Boletín del Seminario de estudios de arte y arqueología, Universidad de Valladolid 
\item[BVitoria] Boletín de la Institución »Sancho el Sabio« 
\item[BWaltersArtGal] The Walters Art Gallery Bulletin 
\item[BWPr] Winckelmannsprogramm der Archäologischen Gesellschaft zu Berlin 
\item[Byzantina] Βυζαντινά. Επιστημονικόν Όργανον Κέντρου Βυζαντινών Ερευνών Φιλοσοφικής Σχολής Αριστοτελείου Πανεπιστημίου Θεσσαλονίκης
\item[ByzF] Byzantinische Forschungen. Internationale Zeitschrift für Byzantinistik 
\item[ByzJb] Byzantinisch-neugriechische Jahrbücher 
\item[ByzZ] Byzantinische Zeitschrift 
\item[BZ] Biblische Zeitschrift 
\item[CAA] Corpus antiquitatum Aegyptiacarum 
\item[CAD] The Assyrian Dictionary of the Oriental Institute of the University of Chicago 
\item[CadA] Cadernos de arqueologia 
\item[Caesaraugusta] Caesaraugusta. Publicaciones del Seminario de Arqueología y Numismática Aragonesas 
\item[Caesarodunum] Caesarodunum. Bulletin de l'Institut d'études latines et du Centre de recherches A. Piganiol 
\item[CAH] The Cambridge Ancient History 
\item[CahArmeeRom] Cahiers du Groupe de recherches sur l'armée romaine et les provinces 
\item[CahASubaqu] Cahiers d'archéologie subaquatique 
\item[CahByrsa] Cahiers de Byrsa 
\item[CahCEC] Cahier. Centre d'études chypriotes 
\item[CahCerEg] Cahiers de la céramique égyptienne 
\item[CahDelFrIran] Cahiers de la Délégation française en Iran 
\item[CahGlotz] Cahiers du Centre Gustave-Glotz. Revue reconnue par le CNRS 
\item[CahKarnak] Cahiers de Karnak 
\item[CahLig] Cahiers ligures de préhistoire et de protohistoire 
\item[CahMariemont] Les cahiers de Mariemont. Bulletin du Musée royal de Mariemont 
\item[CahMusChampollion] Cahiers du Musée Champollion. Histoire et archéologie 
\item[CahPEg] Cahiers de recherches de l'Institut de papyrologie et d'égyptologie de Lille. Sociétés urbaines en Égypte et au Soudan 
\item[CahRhod] Cahiers rhodaniens 
\item[CahTun] Cahiers de Tunisie 
\item[CalifStClAnt] California Studies in Classical Antiquity 
\item[CambrAJ] Cambridge Archaeological Journal 
\item[CArch] Cahiers archéologiques 
\item[CarinthiaI] Carinthia I. Geschichtliche und volkskundliche Beiträge zur Heimatkunde Kärntens %*Abweichung!
\item[CarnuntumJb] Carnuntum-Jahrbuch. Zeitschrift für Archäologie und Kulturgeschichte des Donauraumes 
\item[Carpica] CarpicaMuzeuljudeeandeistorieiartBacu 
\item[Carrobbio] Il Carrobbio. Rivista di studi bolognesi 
\item[CAT] Ch. W. Clairmont, Classical Attic Tombstones (Kilchberg 1993--1995) 
\item[CE] Cuadernos emeritenses 
\item[CEDAC] CEDAC. Bulletin. Centre d'études et de documentation archéologique de la conservation de Cartage 
\item[CEFR] Collection de l'École française de Rome 
\item[Celticum] Celticum. Supplément à Ogam 
\item[CercA] Cercetriarheologice 
\item[CercNum] Cercetări numismatice. Muzeul naţional de istorie 
\item[Chiron] Chiron. Mitteilungen der Kommission für Alte Geschichte und Epigraphik des Deutschen Archäologischen Instituts 
\item[ChronEg] Chronique d'Égypte 
\item[CIA] Corpus inscriptionum Atticarum 
\item[CIE] Corpus inscriptionum Etruscarum 
\item[CIG] Corpus inscriptionum Graecarum 
\item[CIH] Corpus inscriptionum Semiticarum. Pars quarta. Inscriptiones himyariticas et sabaeas continens 
\item[CIL] Corpus inscriptionum Latinarum 
\item[CincArtB] The Cincinnati Art Museum Bulletin 
\item[CIS] Corpus inscriptionum Semiticarum 
\item[CIstAMilano] Contributi dell'Istituto di archeologia. Pubblicazioni dell'Università cattolica del Sacro Cuore, Milano 
\item[CivClCr] Civiltà classica e cristiana 
\item[CivPad] Civiltà padana. Archeologia e storia del territorio 
\item[ClAnt] Classical Antiquity 
\item[ClevStHistArt] Cleveland Studies in the History of Art 
\item[Clio] Clio. Revista do Centro de história da Universidade Lisboa 
\item[ClIre] Classics Ireland 
\item[ClJ] The Classical Journal 
\item[ClMediaev] Classica et mediaevalia. Revue danoise de philologie et d'histoire 
\item[ClPhil] Classical Philology 
\item[ClQ] The Classical Quarterly 
\item[ClR] The Classical Review 
\item[ClRh] Clara Rhodos 
\item[CMatAOr] Contributi e materiali di archeologia orientale 
\item[CMGr] Convegni di studi sulla Magna Grecia 
\item[CMS] Corpus der minoischen und mykenischen Siegel 
\item[CoinHoards] Coin Hoards. The Royal Numismatic Society, London %*Abweichung!
\item[ColloquiSod] Colloqui del Sodalizio 
\item[CommunicAHung] Communicationes archaeologicae hungaricae 
\item[Complutum] Complutum. Publicaciones del Departamento de prehistoria de la Universidad complutense de Madrid 
\item[Conoscenze] Conoscenze. Rivista annuale della Soprintendenza archeologica e per i beni ambientali, architettonici, artistici e storici del Molise 
\item[Corduba] Corduba archaeologica 
\item[Corinth] Corinth. Results of Excavations Conducted by the American School of Classical Studies at Athens 
\item[CRAI] Académie des inscriptions et belles-lettres. Comptes rendus des séances de l'Académie 
\item[CretAnt] Creta antica. Rivista annuale di studi archeologici, storici ed epigrafici 
\item[CretSt] Cretan Studies 
\item[CronA] Cronache di archeologia 
\item[CronErcol] Cronache ercolanesi. Bollettino del Centro internazionale per lo studio dei papiri ercolanesi 
\item[CronPomp] Cronache pompeiane 
\item[CRPetersbourg] Compte-rendu de la Commission impériale archéologique, St. Pétersbourg %*Abweichung!
\item[CSE] Corpus speculorum Etruscorum 
\item[CSIR] Corpus signorum Imperii Romani 
\item[CSSpecPisa] Contributi della Scuola di specializzazione in archeologia dell'Università degli studi di Pisa 
\item[CuadAMed] Cuadernos de arqueología mediterránea 
\item[CuadArquitRom] Cuadernos de arquitectura romana 
\item[CuadCastellon] Cuadernos de prehistoria y arqueología castellonense 
\item[CuadCat] Cuaderni catanesi di studi classici e medievali 
\item[CuadFilCl] Cuadernos de filología clásica. Facultad de letras y filosofía, Universidad de Madrid 
\item[CuadGallegos] Cuadernos de estudios gallegos 
\item[CuadGranada] Cuadernos de prehistoria de la Universidad de Granada 
\item[CuadNavarra] Cuadernos de arqueología de la Universidad de Navarra 
\item[CuadPrehistA] Cuadernos de prehistoria y arqueología. Universidad autónoma de Madrid 
\item[CuadRom] Cuadernos de trabajos de la Escuela española de historia y arqueología en Roma 
\item[CuPaUAM] Cuadernos de prehistoria y arqueología. Universidad autónoma de Madrid 
\item[CVA] Corpus vasorum antiquorum 
\item[CZero] Cota Zero. Revista d'arqueologia i ciencia 
\item[DAA] Denkmäler antiker Architektur 
\item[Dacia] Dacia. Revue d'archéologie et d'histoire ancienne 
\item[DACL] Dictionnaire d'archéologie chrétienne et de liturgie 
\item[Dacoromania] Dacoromania. Jahrbuch für östliche Latinität 
\item[DaF] Damaszener Forschungen 
\item[Daidalos] Daidalos. Studi e ricerche del Dipartimento di scienze del mondo antico 
\item[DAIGeschDok] Das Deutsche Archäologische Institut. Geschichte und Dokumente 
\item[DaM] Damaszener Mitteilungen 
\item[Daremberg-Saglio] Dictionnaire des antiquités grecques et romaines d'après les textes et les monuments. Ouvrage rédigé sous la direction de Ch. Daremberg et E. Saglio %*Abweichung!
\item[DebrecMuzEvk] A Debreceni Déri múzeum évkönyve 
\item[Dedalo] Dédalo. Revista de arte e arqueologia %*Abweichung!
\item[Delos] Exploration archéologique de Délos faite par l'École française d'Athènes %*Abweichung!
\item[DeltChrA] Δελτίον της Χριστιανικής Αρχαιολογικής Εταιρείας 
\item[Demircihueyuek] Demircihüyük. Die Ergebnisse der Ausgrabungen 1975--1978 %*Abweichung!
\item[DeMuseus] De museus. Quaderns de museologia i museografia 
\item[DenkmPflBadWuert] Denkmalpflege in Baden-Württemberg %*Abweichung!
\item[DenkschrWien] Österreichische Akademie der Wissenschaften, Philosophisch-Historische Klasse. Denkschriften 
\item[Diadora] Diadora. Glasilo arheoloskog muzeja u Zadru 
\item[DialA] Dialoghi di archeologia 
\item[DialHistAnc] Dialogues d'histoire ancienne 
\item[Dike] Dike. Rivista di storia del diritto greco ed ellenistico. Università degli studi di Milano. Facoltà di giurisprudenza 
\item[Dioniso] Dioniso. Annale della Fondazione INDA, Istituto nazionale del dramma antico 
\item[DiskAB] Diskussionen zur archäologischen Bauforschung 
\item[DKuDenkmPfl] Deutsche Kunst und Denkmalpflege 
\item[DLZ] Deutsche Literaturzeitung für Kritik der internationalen Wissenschaft 
\item[DNP] Der Neue Pauly. Enzyklopädie der Antike 
\item[DocAlb] Documenta Albana 
\item[DocALouv] Documents d'archéologie régionale. Université catholique de Louvain 
\item[DocAMerid] Documents d'archéologie méridionale 
\item[DocEmRom] Documenti. Istituto per i beni artistici, culturali, naturali della regione Emilia-Romagna 
\item[Dodone] Δωδώνη 
\item[DOP] Dumbarton Oaks Papers 
\item[DossAlet] Les dossiers du Centre régional archéologique d'Alet 
\item[DossAParis] Les dossiers d'archéologie 
\item[Dura-Europos] The Excavations at Dura-Europos Conducted by Yale University and the French Academy of Inscriptions and Letters 
\item[EAA] Enciclopedia dell'arte antica classica e orientale 
\item[EAE] Excavaciones arqueológicas en España 
\item[EastWest] East and West 
\item[EcAntNimes] École antique de Nîmes. Bulletin annuel 
\item[EchosCl] Echos du monde classique. Classical Views 
\item[eDAI-F] e-Forschungsberichte des Deutschen Archäologischen Instituts 
\item[eDAI-J] e-Jahresberichte des Deutschen Archäologischen Instituts 
\item[EgA] Egyptian Archaeology. The Bulletin of the Egypt Exploration Society 
\item[Egnatia] Εγνατία. Επιστημονική Επετηρίδα της Φιλοσοφικής Σχολής, Αριστοτέλειο Πανεπιστήμιο Θεσσαλονίκης, Τμήμα Ιστορίας και Αρχαιολογίας 
\item[EgVicOr] Egitto e Vicino Oriente 
\item[Eikasmos] Εικασμός. Quaderni bolognesi di filologia classica 
\item[Eirene] Eirene. Studia Graeca et Latina 
\item[Elenchos] Elenchos. Rivista di studi sul pensiero antico 
\item[Ellenika] Ελληνικά. Φιλολογικόν, Ιστορικόν και Λαογραφικόν Περιοδικόν Σύγγραμμα 
\item[Emerita] Emerita. Revista de linguistica y filología clasica 
\item[EmPrerom] Emilia preromana 
\item[Empuries] Empúries. Revista de prehistòria, arqueologia i etnologia %*Abweichung!
\item[Enalia] Ενάλια 
\item[EnaliaAnn] Enalia. Annual. English Edition of the Hellenic Institute of Marine Archaeology 
\item[Enchoria] Enchoria. Zeitschrift für Demotistik und Koptologie 
\item[Eos] Eos. Commentarii Societatis philologae Polonorum 
\item[EpetBoiotMel] Επετηρίς της Εταιρείας Βοιωτικών Μελετών 
\item[EpetByzSpud] Επετηρίς της Εταιρείας Βυζαντινών Σπουδών 
\item[EpetKyklMel] Επετηρίς της Εταιρείας Κυκλαδικών Μελετών 
\item[EphemDac] Ephemeris Dacoromana. Annuario della Scuola Romena di Roma 
\item[EphemNapoc] Ephemeris Napocensis 
\item[EpigrAnat] Epigraphica Anatolica. Zeitschrift für Epigraphik und historische Geographie Anatoliens 
\item[EpistEpetAth] Επιστημονική Επετηρίς της Φιλοσοφικής Σχολής του Πανεπιστημίου Αθηνών 
\item[EpistEpetPolytThess] Επιστημονική Επετηρίδα της Πολυτεχνικής Σχολής, Αριστοτέλειο Πανεπιστήμιο Θεσσαλονίκης, Τμήμα Αρχιτεκτόνων 
\item[EpistEpetThess] Επιστημονική Επετηρίδα της Φιλοσοφικής Σχολής του Πανεπιστημίου Θεσσαλονίκης 
\item[EPRO] Études préliminaires aux religions orientales dans l'empire romain 
\item[Eranos] Eranos. Acta philologica Suecana 
\item[EranosJb] Eranos-Jahrbuch 
\item[Eretria] Eretria. Fouilles et recherches 
\item[Eretz-Israel] Eretz-Israel. Archaeological, Historical and Geographical Studies 
\item[Ergon] Το Έργον της Αρχαιολογικής Εταιρείας 
\item[ESA] Eurasia septentrionalis antiqua 
\item[EspacioHist] Espacio, tiempo y forma. Revista de la Facultad de geografia e historia. Serie 2, Historia antigua 
\item[EstMadr] Estudios de prehistoria y arqueología madrileñas 
\item[EstZaragoza] Estudios del Seminario de prehistoria, arqueología e historia antigua de la Facultad de filosofía y letras de Zaragoza 
\item[EtACl] Études d'archéologie classique 
\item[EtCl] Les études classiques. Revue trimestrielle de recherche et d'enseignement 
\item[EtClAix] Études classiques. Faculté des lettres et sciences humaines d'Aix 
\item[EtCret] Études crétoises 
\item[Ethnos] Ethnos. Revista do Instituto português de arqueología, história e etnografia 
\item[EtP] Études de papyrologie 
\item[EtPezenas] Études sur Pézenas et l'Hérault %*Abweichung!
\item[EtrSt] Etruscan Studies. Journal of the Etruscan Foundation 
\item[Etruscans] Etruscans. Bulletin of the Etruscan Foundation 
\item[EtTrav] Études et travaux. Studia i prace. Travaux du Centre d'archéologie méditerranéenne de l'Académie des sciences polonaise 
\item[Eulimene] Ευλιμένη (Μεσογειακή Αρχαιολογική Εταιρεία) 
\item[Eunomia] Eunomia. Ephemeridis Listy filologické supplementum 
\item[Euphrosyne] Euphrosyne. Revista de filologia clássica 
\item[EurAnt] Eurasia antiqua 
\item[EurRHist] European Review of History. Revue européenne d'histoire 
\item[Eutopia] Eutopia. Commentarii novi de antiquitatibus totius Europae 
\item[EVP] J. D. Beazley, Etruscan Vase Painting (Oxford 1947) 
\item[ExcIsr] Excavations and Surveys in Israel 
\item[Expedition] Expedition. The Magazine of Archaeology, Anthropology 
\item[ExtremA] Extremadura arqueológica 
\item[FA] Fasti archaeologici 
\item[FAAK] Forschungen zur Archäologie Außereuropäischer Kulturen 
\item[Faenza] Faenza. Bollettino del Museo internazionale delle ceramiche in Faenza. Rivista bimestrale di studi storici e di tecnica dell'arte ceramica 
\item[FAVA] Forschungen zur Allgemeinen und Vergleichenden Archäologie 
\item[Faventia] Faventia. Departement de clássiques, Facultat de letres, Universitat autónoma de Barcelona 
\item[FBerBadWuert] Forschungen und Berichte zur Vor- und Frühgeschichte in Baden-Württemberg %*Abweichung!
\item[FdC] Fouilles de Conimbriga. Publiées sous la direction de J. Alarcão et R. Etienne 
\item[FdD] Fouilles de Delphes 
\item[FdX] Fouilles de Xanthos 
\item[FeddersenWierde] Feddersen Wierde. Die Ergebnisse der Ausgrabung der vorgeschichtlichen Wurt Feddersen Wierde bei Bremerhaven in den Jahren 1955 bis 1963 %*Abweichung!
\item[FelRav] Felix Ravenna 
\item[FGrHist] F. Jacoby, Die Fragmente der griechischen Historiker 
\item[FHG] Fragmenta historicorum Graecorum 
\item[FiA] Forschungen in Augst 
\item[FichEpigr] Ficheiro epigráfico. Suplemento de »Conimbriga« 
\item[FiE] Forschungen in Ephesos 
\item[FIFAO] Fouilles de l'Institut français d'archéologie orientale du Caire 
\item[Figlina] Figlina. Documents du Laboratoire de céramologie de Lyon 
\item[Florentia] Florentia. Studi di archeologia 
\item[FlorIl] Florentia Iliberritana. Revista de estudios de antigüedad clásica 
\item[FMRD] Die Fundmünzen der römischen Zeit in Deutschland 
\item[FMROe] Fundmünzen der römischen Zeit in Österreich %*Abweichung!
\item[FoggArtMusAcqu] Fogg Art Museum. Acquisitions 
\item[FolA] Folia archaeologica 
\item[FolOr] Folia orientalia 
\item[Fonaments] Fonaments. Prehistòria i mon antic als Paisos Catalans 
\item[Fondamenti] Fondamenti. Rivista quadrimestrale di cultura 
\item[FontAPos] Fontes archaeologici Posnanienses 
\item[Fontes] Fontes. Rivista di filologia, iconografia e storia della tradizione classica 
\item[Forlimpopoli] Forlimpopoli. Documenti e studi 
\item[Fornvaennen] Fornvännen. Tidskrift för svensk antikvarisk forskning %*Abweichung!
\item[Forum] Forum. Revue du Groupe d'archéologie antique 
\item[FR] A. Furtwängler – K. Reichhold, Griechische Vasenmalerei (München 1900--1925) 
\item[FruehMitAltSt] Frühmittelalterliche Studien. Jahrbuch des Instituts für Frühmittelalterforschung der Universität Münster %*Abweichung!
\item[FuAusgrTrier] Funde und Ausgrabungen im Bezirk Trier 
\item[FuB] Forschungen und Berichte. Staatliche Museen zu Berlin 
\item[FuBerBadWuert] Fundberichte aus Baden-Württemberg %*Abweichung!
\item[FuBerHessen] Fundberichte aus Hessen 
\item[FuBerOe] Fundberichte aus Österreich %*Abweichung!
\item[FuBerSchwab] Fundberichte aus Schwaben 
\item[FuF] Forschungen und Fortschritte 
\item[FuWien] Fundort Wien. Berichte zur Archäologie 
\item[GacNum] Gaceta numismática 
\item[Gades] Gades. Revista del Colegio universitario de filosofía y letras 
\item[Gallaecia] Gallaecia. Publicación del Departamento de prehistoria y arqueología 
\item[Gallia] Gallia. Fouilles et monuments archéologiques en France metropolitaine 
\item[GalliaInf] Gallia informations. Préhistoire et histoire 
\item[GalliaInfAReg] Gallia informations. L'archéologie des régions 
\item[GalliaPrehist] Gallia préhistoire. Archéologie de la France préhistorique 
\item[GaR] Greece and Rome 
\item[GazBA] Gazette des beaux-arts 
\item[Genava] Genava. Revue d'histoire de l'art et d'archéologie 
\item[GeoAnt] Geographia antiqua. Rivista di geografia storica del mondo antico e di storia della geografia 
\item[Germania] Germania. Anzeiger der Römisch-Germanischen Kommission des Deutschen Archäologischen Instituts 
\item[Gesta] Gesta. International Center of Medieval Art 
\item[GettyMusJ] The J. Paul Getty Museum Journal 
\item[GFA] Göttinger Forum für Altertumswissenschaft 
\item[GGA] Göttingische Gelehrte Anzeigen 
\item[GiornFilFerr] Giornale filologico ferrarese 
\item[GiornItFil] Giornale italiano di filologia 
\item[GiornStorLun] Giornale storico della Lunigiana e del territorio lucense 
\item[GiRoccPalermo] Giglio di roccia 
\item[Gladius] Gladius. Estudios sobre armas antiguas, armamento, arte militar y vida cultural en Oriente y Occidente 
\item[GlasAJ] Glasgow Archaeological Journal 
\item[GlasBeograd] GlasnikSrpskoarheolokodrutvo 
\item[GlasSarajevo] Glasnik Zemaljskog muzeja Bosne i Hercegovie u Sarajevu. Arheologija 
\item[Glotta] Glotta. Zeitschrift für griechische und lateinische Sprache 
\item[Gnomon] Gnomon. Kritische Zeitschrift für die gesamte klassische Altertumswissenschaft 
\item[GodDepA] Godišnik na Departament archeologija 
\item[GodMuzPlov] Godišnik na Archeologičeski muzej Plovdiv. Annuaire du Musée archéologique Plovdiv 
\item[GodMuzSof] Godišnik na Nacionalnija archeologičeski muzej. Annuaire du Musée national archéologique (Sofia) 
\item[GodZborSkopje] Godišen zbornik na Filozofskiot fakultet na Universitetot vo Skopje 
\item[GorLet] Goriški letnik. Zbornik Goriškega muzeja 
\item[GoettMisz] Göttinger Miszellen. Beiträge zur ägyptologischen Diskussion %*Abweichung!
\item[GraRaspr] Građa i rasprave. Arheološki muzej Istre, Pula 
\item[GrazBeitr] Grazer Beiträge. Zeitschrift für die Klassische Altertumswissenschaft 
\item[GrLatOr] Graecolatina et orientalia. Zborník Filozofickej fakulty Univerzity Komenského 
\item[GrLatPrag] Graecolatina Pragensia. Acta Universitatis Carolinae. Philologica 
\item[GrRomByzSt] Greek, Roman and Byzantine Studies 
\item[Gymnasium] Gymnasium. Zeitschrift für Kultur der Antike und humanistische Bildung 
\item[Habis] Habis. Universidad de Sevilla. Arqueología, filología clásica 
\item[HallWPr] Hallisches Winckelmannsprogramm 
\item[Hama] Hama. Fouilles et recherches de la Fondation Carlsberg 
\item[HambBeitrA] Hamburger Beiträge zur Archäologie 
\item[HambBeitrNum] Hamburger Beiträge zur Numismatik 
\item[Handlingar] Kungliga vitterhets historie och antikvitets akademiens handlingar. Antikvariska serien 
\item[HarvStClPhil] Harvard Studies in Classical Philology 
\item[HarvTheolR] The Harvard Theological Review 
\item[HASB] Hefte des Archäologischen Seminars der Universität Bern 
\item[HAW] Handbuch der Altertumswissenschaften 
\item[HdArch] Handbuch der Archäologie 
\item[Head] B. V. Head, Historia Numorum. A Manual of Greek Numismatics (Oxford 1887; 1911) 
\item[Helbig] W. Helbig, Führer durch die öffentlichen Sammlungen klassischer Altertümer in Rom 
\item[Helike] Helike. Universidad nacional de educación a distancia, Centro regional de Elche 
\item[Helikon] Helikon. Rivista di tradizione e cultura classica 
\item[Helinium] Helinium. Revue consacrée à l'archéologie des Pays-Bas, de la Belgique et du Grand-Duché de Luxembourg 
\item[Helios] Helios. A Journal Devoted to Critical and Methodological Studies of Classical Culture, Literature and Society 
\item[HellenikaJb] Hellenika. Jahrbuch für die Freunde Griechenlands 
\item[HelvA] Helvetia archaeologica 
\item[Hephaistos] Hephaistos. Kritische Zeitschrift zur Theorie und Praxis der Archäologie und angrenzender Wissenschaften 
\item[Hermes] Hermes. Zeitschrift für klassische Philologie 
\item[Herrscherbild] Das römische Herrscherbild 
\item[Hesperia] Hesperia. Journal of the American School of Classical Studies at Athens 
\item[Hispania] Hispania. Revista española de historia 
\item[HispAnt] Hispania antiqua. Revista de historia antigua 
\item[HispAntEpigr] Hispania antiqua epigraphica 
\item[HispEpigr] Hispania epigraphica 
\item[HistAnthr] Historische Anthropologie. Kultur, Gesellschaft, Alltag 
\item[HistArt] Histoire de l'art. Bulletin d'information de l'Institut National d'Histoire de l'Art 
\item[Historia] Historia. Zeitschrift für Alte Geschichte 
\item[Historica] Historica. Academia RSR. Centrul de istorie, filologie şi etnografie din Craiova 
\item[Histria] Histria. Les résultats des fouilles 
\item[HistriaA] Histria archaeologica 
\item[HistriaAnt] Histria antiqua. Casopis Meunarodnog Istraivakog Centra za Arheologiju. Journal of the International Research Centre for Archeology 
\item[HistSprF] Historische Sprachforschung 
\item[HKL] R. Borger, Handbuch der Keilschriftliteratur (Berlin 1967--1975) 
\item[Horos] Ηόρος. Ἔνα Ἀρχαιογνωστικò Περιοδικό 
\item[HSS] Harvard Semitic Series 
\item[HuelvaA] Huelva arqueológica 
\item[HumBild] Humanistische Bildung 
\item[Hyp] Hyperboreus. Studia classica 
\item[HZ] Historische Zeitschrift 
\item[IA] Iberia archaeologica 
\item[Iberia] Iberia. Revista della antigüedad 
\item[IEJ] Israel Exploration Journal 
\item[IG] Inscriptiones Graecae 
\item[IGCH] M. Thompson – C. M. Kraay – O. Mørkholm, An Inventory of Greek Coin Hoards (New York 1973) 
\item[IGR] Inscriptiones Graecae ad res Romanas pertinentes 
\item[IK] Inschriften griechischer Städte aus Kleinasien 
\item[Ilerda] Ilerda. Instituto de estudios ilerdenses 
\item[Iliria] Iliria. Revistë arkeologjike 
\item[IllinClSt] Illinois Classical Studies 
\item[ILN] The Illustrated London News 
\item[ILS] H. Dessau, Inscriptiones Latinae selectae (Berlin 1892--1916) 
\item[IndexQuad] Index. Quaderni camerti di studi romanistici 
\item[IndogermF] Indogermanische Forschungen 
\item[IndUnArtB] Indiana University Art Museum Bulletin 
\item[InsFulc] Insula Fulcheria 
\item[InstNautAQ] The Institute of Nautical Archaeology Quarterly 
\item[IntJClTrad] International Journal of the Classical Tradition 
\item[IntJNautA] International Journal of Nautical Archaeology 
\item[IntZSchauBibelWiss] Internationale Zeitschriftenschau für Bibelwissenschaft und Grenzgebiete 
\item[InvLuc] Invigilata lucernis 
\item[Ipek] Jahrbuch für prähistorische und ethnographische Kunst 
\item[Iran] Iran. Journal of the British Institute of Persian Studies 
\item[IrAnt] Iranica antiqua 
\item[IsrMusJ] The Israel Museum Journal 
\item[IsrMusN] The Israel Museum News 
\item[IsrMusStA] Israel Museum Studies in Archaeology. An Annual Publication by the Samuel Bronfman Biblical and Archaeological Museum of the Israel Museum, Jerusalem 
\item[IsrNumJ] Israel Numismatic Journal 
\item[IstanbAMuezYil] Istanbul Arkeoloji Müzeleri yıllığı %*Abweichung!
\item[IstForsch] Istanbuler Forschungen 
\item[Isthmia] Isthmia. Excavations by the University of Chicago under the Auspices of the American School of Classical Studies at Athens 
\item[IstMitt] Istanbuler Mitteilungen 
\item[Italica] Italica. Cuadernos de trabajos de la Escuela española de historia y arqueología en Roma 
\item[ItNostr] Italia nostra 
\item[IzvBurgas] Izvestija na Narodnija muzej Burgas. Bulletin du Musée national de Bourgas 
\item[IzvMuzJuzBalg] Izvestija na muzeite ot Južna Bălgarija. Bulletin des musées de la Bulgarie du Sud %*Abweichung
\item[IzvVarna] Izvestija na Narodnija muzej Varna 
\item[Jabega] Jábega. Revista de la Disputación provincial de Málaga %*Abweichung!
\item[JadrZbor] Jadranski zbornik. Prilozi za povijest Istre, Rijeke i Hrvatskog primorja 
\item[JAOS] Journal of the American Oriental Society 
\item[JARCE] Journal of the American Research Center in Egypt 
\item[JASc] Journal of Archaeological Science 
\item[JbAC] Jahrbuch für Antike und Christentum 
\item[JbAkMainz] Jahrbuch. Akademie der Wissenschaften und der Literatur, Mainz 
\item[JbBadWuert] Jahrbuch der Staatlichen Kunstsammlungen in Baden-Württemberg %*Abweichung!
\item[JbBerlMus] Jahrbuch der Berliner Museen 
\item[JbBernHistMus] Jahrbuch des Bernischen Historischen Museums in Bern 
\item[JberAugst] Jahresberichte aus Augst und Kaiseraugst 
\item[JberBasel] Jahresbericht der Archäologischen Bodenforschung des Kantons Basel-Stadt 
\item[JberBayDenkmPfl] Jahresbericht der Bayerischen Bodendenkmalpflege 
\item[JberProVindon] Jahresbericht. Gesellschaft Pro Vindonissa 
\item[JberVgFrankf] Jahresbericht des Instituts für Vorgeschichte der Universität Frankfurt a. M. 
\item[JberZuerich] Jahresbericht. Schweizerisches Landesmuseum Zürich %*Abweichung!
\item[JbGoett] Jahrbuch der Akademie der Wissenschaften in Göttingen %*Abweichung!
\item[JbHambKuSamml] Jahrbuch der Hamburger Kunstsammlungen 
\item[JbKHMWien] Jahrbuch des Kunsthistorischen Museums Wien 
\item[JbKHSWien] Jahrbuch der Kunsthistorischen Sammlungen in Wien 
\item[JbKleinasF] Jahrbuch für kleinasiatische Forschung 
\item[JbMuench] Bayerische Akademie der Wissenschaften. Jahrbuch %*Abweichung!
\item[JbMusKGHamb] Jahrbuch des Museums für Kunst und Gewerbe, Hamburg 
\item[JbMusLinz] Jahrbuch des Oberösterreichischen Musealvereins 
\item[JbOeByz] Jahrbuch der Österreichischen Byzantinistik %*Abweichung!
\item[JbPreussKul] Jahrbuch Preussischer Kulturbesitz 
\item[JbRGZM] Jahrbuch des Römisch-Germanischen Zentralmuseums Mainz 
\item[JbSchwUrgesch] Jahrbuch der Schweizerischen Gesellschaft für Ur- und Frühgeschichte 
\item[JCS] Journal of Cuneiform Studies 
\item[JdI] Jahrbuch des Deutschen Archäologischen Instituts 
\item[JEA] The Journal of Egyptian Archaeology 
\item[JEChrSt] Journal of Early Christian Studies. Journal of the North American Patristics Society 
\item[JEOL] Jaarbericht van het Vooraziatisch-Egyptisch Genootschap Ex Oriente Lux 
\item[JewelSt] Jewellery Studies 
\item[JFieldA] Journal of Field Archaeology 
\item[JGS] Journal of Glass Studies 
\item[JHS] The Journal of Hellenic Studies 
\item[JIbA] Journal of Iberian Archaeology 
\item[JJurP] The Journal of Juristic Papyrology 
\item[JKuGesch] Journal für Kunstgeschichte 
\item[JMedA] Journal of Mediterranean Archaeology 
\item[JMedAnthrA] Journal of Mediterranean Anthropology and Archaeology 
\item[JMithrSt] Journal of Mithraic Studies 
\item[JNES] Journal of Near Eastern Studies 
\item[JNG] Jahrbuch für Numismatik und Geldgeschichte 
\item[JPrehistRel] Journal of Prehistoric Religion 
\item[JRA] Journal of Roman Archaeology 
\item[JRomMilSt] Journal of Roman Military Equipment Studies 
\item[JRomPotSt] Journal of Roman Pottery Studies 
\item[JRS] The Journal of Roman Studies 
\item[JSav] Journal des savants 
\item[JSchrVgHalle] Jahresschrift für mitteldeutsche Vorgeschichte 
\item[JSS] Journal of Semitic Studies 
\item[JTheorA] Journal of Theoretical Archaeology 
\item[Jura] Iura. Rivista internazionale di diritto romano e antico 
\item[JWaltersArtGal] The Journal of the Walters Art Gallery 
\item[JWCI] Journal of the Warburg and Courtauld Institutes 
\item[Kadmos] Kadmos. Zeitschrift für vor- und frühgriechische Epigraphik 
\item[Kairos] Kairos. Zeitschrift für Judaistik und Religionswissenschaft 
\item[Kalapodi] Kalapodi. Ergebnisse der Ausgrabungen im Heiligtum der Artemis und des Apollon von Hyampolis in der antiken Phokis 
\item[Kalathos] Kalathos. Revista del Seminario de arqueología y etnología Turolense, Universidad de Teruel 
\item[Kalos] Kalós. Arte in Sicilia %*Abweichung!
\item[Karthago] Karthago. Revue d'archéologie mediterranéenne 
\item[Kemi] Kêmi. Revue de philologie et d'archéologie égytiennes et coptes %*Abweichung!
\item[Kenchreai] Kenchreai. Eastern Port of Corinth. Results of Investigations by the University of Chicago and Indiana University for the American School of Classical Studies at Athens 
\item[KentAR] Kent Archaeological Review 
\item[Keos] Keos. Results of Excavations Conducted by the University of Cincinnati under the Auspices of the American School of Classical Studies at Athens 
\item[Kerameikos] Kerameikos. Ergebnisse der Ausgrabungen 
\item[Kernos] Kernos. Revue internationale et pluridisciplinaire de religion grecque antique 
\item[Klearchos] Klearchos. Bollettino dell'Associazione Amici del Museo nazionale di Reggio Calabria 
\item[Kleos] Kleos. Estemporaneo di studi e testi sulla fortuna dell'antico 
\item[Klio] Klio. Beiträge zur alten Geschichte 
\item[Kodai] Kodai. Journal of Ancient History 
\item[KoelnJb] Kölner Jahrbuch %*Abweichung!
\item[KoelnMusB] Kölner Museums-Bulletin. Berichte und Forschungen aus den Museen der Stadt Köln %*Abweichung!
\item[Kokalos] Kώκαλος. Studi pubblicati dall’Istituto di storia antica dell’Università di Palermo %*Abweichung!
\item[KollAVA] Kolloquien zur Allgemeinen und Vergleichenden Archäologie 
\item[Kratylos] Kratylos. Kritisches Berichts- und Rezensionsorgan für indogermanische und allgemeine Sprachwissenschaft 
\item[KretChron] Κρητικά Χρονικά 
\item[KSIA] Kratkie soobščenija o dokladach i polevych issledovanijach Instituta archeologii 
\item[KSIAKiev] Kratkie soobščenija Instituta archeologii, Kiev 
\item[KST] Kazı Sonuçları Toplantısı 
\item[Ktema] Ktema. Civilisations de l'Orient, de la Grèce et de Rome antiques 
\item[KuGeschAnz] Kunstgeschichtliche Anzeigen 
\item[Kuml] Kuml. Årbog for Jysk Arkaeologisk Selskab 
\item[Kunstchronik] Kunstchronik. Monatsschrift für Kunstwissenschaft, Museumswesen und Denkmalpflege, Mitteilungsblatt des Verbandes Deutscher Kunsthistoriker 
\item[KuOr] Kunst des Orients 
\item[Kush] Kush. Journal of the National Corporation for Antiquities and Museums (NCAM) 
\item[KuWeltBerlMus] Kunst der Welt in den Berliner Museen 
\item[KypA] Κυπριακή Αρχαιολογία. Archaeologia Cypria 
\item[KypSpud] Κυπριακαì Σπουδαί 
\item[Labeo] Labeo. Rassegna di ritritto romano 
\item[LAe] Lexikon der Ägyptologie %*Abweichung!
\item[Laietania] Laietania. Estudios d'arqueologia del Maresme 
\item[Lampas] Lampas. Tijdschrift voor nederlandse classici 
\item[Lancia] Lancia. Revista de prehistoria, arqueología e historia antigua del noreste peninsular 
\item[LandKunVierJBl] Landeskundliche Vierteljahrsblätter. Trier 
\item[LangOrAnc] Langues orientales anciennes. Philologie et linguistique 
\item[Latinitas] Latinitas. Commentarii linguae Latinae excolendae provehendae 
\item[Latomus] Latomus. Revue d'études latines 
\item[Laverna] Laverna. Beiträge zur Wirtschafts- und Sozialgeschichte der Alten Welt 
\item[LCS] A. D. Trendall, The Red-figured Vases of Lucania, Campania and Sicily (Oxford 1967--­1983) 
\item[Levant] Levant. Journal of the British School of Archaeology in Jerusalem and the British Institute at Amman for Archaeology and History 
\item[Lexis] Lexis. Poetica, retorica e comunicazione nella tradizione classica 
\item[LF] Listy filologické 
\item[LibSt] Libyan Studies 
\item[LibyaAnt] Libya antiqua 
\item[LibycaBServAnt] Libyca. Bulletin du Service des antiquités. Archéologie, épigraphie 
\item[LibycaTrav] Libyca. Travaux du Laboratoire d'anthropologie et d'archéologie préhistorique du Musée du Bardo 
\item[LSJ] G. Liddell – R. Scott – H. S. Jones, A Greek-English Lexikon \textsuperscript{9}(1996); Suppl. (1996) %*Abweichung!
\item[LIMC] Lexikon iconographicum mythologiae classicae 
\item[Limesforschungen] Limesforschungen. Studien zur Organisation der römischen Reichsgrenze an Rhein und Donau 
\item[Lindos] Lindos. Fouilles et recherches 
\item[LingIt] Linguistica, epigrafia, filologia italica 
\item[LTUR] Lexikon topographicum urbis Romae 
\item[Lucentum] Lucentum. Anales de la Universidad de Alicante. Prehistoria, arqueología e historia antigua 
\item[LundAR] Lund Archaeological Review 
\item[Lustrum] Lustrum. Internationale Forschungsberichte aus dem Bereich des klassischen Altertums 
\item[Lykia] Lykia. Anadolu-akdeniz kültürleri 
\item[MacActaA] Macedoniae acta archaeologica 
\item[Maecenas] Maecenas. Studi sul mondo classico 
\item[MAGesGraz] Mitteilungen der Archäologischen Gesellschaft Graz 
\item[MAGesStei] Mitteilungen der Archäologischen Gesellschaft Steiermark 
\item[Maia] Maia. Rivista di letterature classiche 
\item[Mainake] Mainake. Estudios de arqueología Malagueña 
\item[MAInstUngAk] Mitteilungen des Archäologischen Instituts der Ungarischen Akademie der Wissenschaften 
\item[MainzZ] Mainzer Zeitschrift 
\item[MakedNasl] Makedonsko nasledstvo. Spisanie za arheologija, istorija, istorija na umetnosta i etnologija 
\item[Makedonika] Μακεδονικά. Σύγγραμμα Περιοδικόν της Εταιρείας Μακεδονικών Σπουδών 
\item[MAMA] Monumenta Asiae Minoris antiqua. Publications of the American Society for Archaeological Research in Asia Minor 
\item[MAnthrWien] Mitteilungen der Anthropologischen Gesellschaft in Wien 
\item[MARo] Monumenta artis Romanae 
\item[MarbWPr] Marburger Winckelmann-Programm 
\item[Marche] Le Marche. Archeologia, storia, territorio 
\item[Mari] Mari. Annales de recherches interdisciplinaires 
\item[Marisia] Marisia. Studii şi materiale. Arheologie, istorie, etnografie 
\item[MarNero] Il Mar Nero. Annali di archeologia e storia 
\item[Marsyas] Marsyas. Studies in the History of Art 
\item[MascaJ] Masca Journal. Museum Applied Science Center for Archaeology, University of Pennsylvania 
\item[MascaP] Masca Research Papers in Science and Archaeology 
\item[Mastia] Mastia. Revista del Museo arqueológico municipal de Cartagena 
\item[MatABSSR] Materialy po archeologii BSSR 
\item[MatASevPri] Materialy po archeologii severnogo Pričernomor’ja 
\item[MatCercA] Materiale şi cercetări arheologice 
\item[MatIsslA] Materialy i issledovanija po archeologii SSSR 
\item[MatStar] Materiały starożytne 
\item[MatStarWczes] Materiały starożytne i wczesnośredniowieczne 
\item[MatTestiCl] Materiali e discussioni per l'analisi dei testi classici 
\item[MatWczes] Materiały wczesnośredniowieczne 
\item[MAVA] Materialien zur Allgemeinen und Vergleichenden Archäologie 
\item[MB] Madrider Beiträge 
\item[MBAH] Marburger Beiträge zur antiken Handels-, Wirtschafts- und Sozialgeschichte, vor Jahrgang 2009 Münstersche Beiträge zur antiken Handelsgeschichte 
\item[MBlVFruehGesch] Mitteilungsblatt für Vor- und Frühgeschichte %*Abweichung!
\item[MDAIK] Mitteilungen des Deutschen Archäologischen Instituts, Abteilung Kairo 
\item[MDAVerb] Mitteilungen des Deutschen Archäologen-Verbandes e.V. 
\item[MdI] Mitteilungen des Deutschen Archäologischen Instituts 
\item[MDOG] Mitteilungen der Deutschen Orient-Gesellschaft zu Berlin 
\item[Meander] Meander. Miesięcznik poświęcony kulturze świata starożytnego 
\item[MedA] Mediterranean Archaeology 
\item[MedAnt] Mediterraneo antico. Economie, società, culture 
\item[MeddelGlypt] Meddelelser fra Ny Carlsberg Glyptotek 
\item[MeddelLund] Meddelanden från Lunds universtitets historiska museum 
\item[MeddelThor] Meddelelser fra Thorvaldsens Museum 
\item[MededRom] Mededelingen van het Nederlands instituut te Rome 
\item[MedelhavsMusB] Medelhavsmuseet. Bulletin 
\item[MedHistR] Mediterranean Historical Review 
\item[MedievA] Medieval Archaeology. Journal of the Society for Medieval Archaeology 
\item[MediSec] Medicina nei secoli. Arte e scienza 
\item[MEFRA] Mélanges de l'École française de Rome. Antiquité 
\item[MelBeyrouth] Mélanges de l'Université Saint-Joseph 
\item[MelCasaVelazquez] Mélanges de la Casa de Velázquez. Antiquité et moyen âge 
\item[MemAcInscr] Mémoires de l'Académie des inscriptions et belles-lettres 
\item[MemAmAc] Memoirs of the American Academy in Rome 
\item[MemAnt] Memoria antiquitatis. Acta Musei Petrodavensis. Revista Muzeului arheologic Piatra Neamţ 
\item[MemAntFr] Mémoires de la Société nationale des antiquaires de France 
\item[MemBarcelA] Memoria. Universidad de Barcelona, Instituto de arqueología y prehistoria 
\item[MemBologna] Atti de la Accademia delle scienze dell'Istituto di Bologna. Memorie 
\item[MemHistAnt] Memorias de historia antigua (Universidad de Oviedo) 
\item[MemInstNatFr] Mémoires de l'Institut national de France 
\item[MemLinc] Atti dell'Accademia nazionale dei Lincei, Classe di scienze morali, storiche e filologiche. Memorie 
\item[MemNap] Memorie dell'Accademia di archeologia, lettere e belle arti di Napoli 
\item[MemPontAc] Atti della Pontificia accademia romana di archeologia. Memorie 
\item[MemStor] Memoria storica. Rivista del Centro studi storici terni 
\item[MemStorFriuli] Memorie storiche forogiuliesi 
\item[Merida] Mérida. Ciudad y patrimonio %*Abweichung!
\item[MeridaMem] Mérida. Excavaciones arqueológicas. Memoria %*Abweichung!
\item[Meroitica] Meroitica. Schriften zur altsudanesischen Geschichte und Archäologie 
\item[Mesopotamia] Mesopotamia. Rivista di archeologia 
\item[Messana] Messana. Rassegna di studi filologici, linguistici e storici 
\item[Metis] Métis. Revue d'anthropologie du monde grec ancien %*Abweichung!
\item[MetrMusJ] Metropolitan Museum Journal 
\item[MetrMusSt] Metropolitan Museum Studies 
\item[MF] Madrider Forschungen 
\item[MFruehChrOe] Mitteilungen zur frühchristlichen Archäologie in Österreich %*Abweichung!
\item[Milet] Milet. Ergebnisse der Ausgrabungen und Untersuchungen seit dem Jahr 1899 
\item[MilForsch] Milesische Forschungen 
\item[MinEpigrP] Minima epigraphica et papyrologica. Taccuini della cattedra e del laboratorio di epigrafia e papirologia giuridica dell'Università degli studi di Catanzaro »Magna Graecia« 
\item[Minerva] Minerva. Revista de filología clásica 
\item[Minos] Minos. Revista de filología egea 
\item[MInstWasser] Mitteilungen. Leichtweiss-Institut für Wasserbau der Technischen Universität Braunschweig 
\item[MIO] Mitteilungen des Instituts für Orientforschung 
\item[MiscCrAnt] Miscellanea di studi di letteratura christiana antica 
\item[MiscStStor] Miscellanea di studi storici 
\item[MitChrA] Mitteilungen zur christlichen Archäologie 
\item[MKT] Menschen – Kulturen – Traditionen. Studien aus den Forschungsclustern des Deutschen Archäologischen Instituts 
\item[MKuHistFlorenz] Mitteilungen des Kunsthistorischen Institutes in Florenz 
\item[MKul] Mitteilungen zur Kulturkunde 
\item[MM] Madrider Mitteilungen 
\item[Mnemosyne] Mnemosyne. A Journal of Classical Studies 
\item[MOeNumGes] Mitteilungen der Österreichischen Numismatischen Gesellschaft %*Abweichung!
\item[MonAnt] Monumenti antichi 
\item[MonInst] Monumenti inediti pubblicati dall'Istituto Archeologico 
\item[MonPiot] Monuments et mémoires. Fondation E. Piot 
\item[MonPitt] Monumenti della pittura antica scoperti in Italia 
\item[Mozia] Mozia. Rapporto preliminare della missione congiunta con la Soprintendenza alle antichità della Sicilia occidentale 
\item[MPraehistKomWien] Mitteilungen der Prähistorischen Kommission der Österreichischen Akademie der Wissenschaften %*Abweichung!
\item[MSAtene] Monografie della Scuola archeologica di Atene e delle missioni italiane in Oriente 
\item[MSchliemann] Mitteilungen aus dem Heinrich-Schliemann-Museum Ankershagen 
\item[MSchwUrFruehGesch] Mitteilungsblatt der Schweizerischen Gesellschaft für Ur- und Frühgeschichte %*Abweichung!
\item[MSpaetAByz] Mitteilungen zur spätantiken Archäologie und byzantinischen Kunstgeschichte %*Abweichung!
\item[MueJb] Münchner Jahrbuch der bildenden Kunst %*Abweichung!
\item[MuenchBeitrVFG] Münchner Beiträge zur Vor- und Frühgeschichte %*Abweichung!
\item[MuenchStSprWiss] Münchener Studien zur Sprachwissenschaft %*Abweichung!
\item[MuM] Münzen und Medaillen 
\item[MusAfr] Museum Africum. West African Journal of Classical and Related Studies 
\item[MusBenaki] Μουσείο Μπενάκη 
\item[MusCrit] Museum criticum 
\item[Muse] Muse. Annual of the Museum of Art and Archaeology, University of Missouri, Columbia 
\item[Museon] Le Muséon. Revue d'études orientales %*Abweichung!
\item[MuseumUnesco] Museum. A Quarterly Review Published by UNESCO 
\item[MusFerr] Musei Ferraresi. Bollettino annuale 
\item[MusGalIt] Musei e gallerie d'Italia 
\item[MusHaaretz] Museum Haaretz, Tel Aviv. Yearbook 
\item[MusHelv] Museum Helveticum 
\item[MusKoeln] Museen in Köln. Bulletin %*Abweichung!
\item[MusNotAmNumSoc] Museum Notes. The American Numismatic Society 
\item[MusPontevedra] El Museo de Pontevedra 
\item[MusRiv] Museo in rivista. Notiziario dei Musei civici di Pavia 
\item[MusTusc] Museum Tusculanum. København 
\item[MuzEvkSzeged] A Móra Ferenc múzeum évkönyve 
\item[MuzNat] Muzeul naţional. Bucureşti
\item[MuzPamKul] Muzei i pametnici na kulturata 
\item[NachrArbUWA] Nachrichtenblatt Arbeitskreis Unterwasserarchäologie 
\item[NapNobil] Napoli nobilissima 
\item[NassAnn] Nassauische Annalen 
\item[NAWG] Nachrichten der Akademie der Wissenschaften in Göttingen. Philologisch-Historische Klasse 
\item[NBWorcArtMus] News Bulletin and Calendar. Worcester Art Museum 
\item[NEphemSemEpigr] Neue Ephemeris für semitische Epigraphik 
\item[NewsletterAthen] Newsletter of the Netherlands Institute at Athens 
\item[NewsletterPotTech] Newsletter. Department of Pottery Technology, University of Leiden 
\item[NGWG] Nachrichten von der Gesellschaft der Wissenschaften zu Göttingen. Philologisch-Historische Klasse 
\item[NigCl] Nigeria and the Classics 
\item[Nikephoros] Nikephoros. Zeitschrift für Sport und Kultur im Altertum 
\item[Nin] Nin. Journal of Gender Studies in Antiquity 
\item[NNM] American Numismatic Society. Numismatic Notes and Monographs 
\item[NomChron] Νομισματικά Χρονικά. Περιοδική Έκδωσις της Ελληνικής Νομισματικής Εταιρείας 
\item[Norba] Norba. Revista de arte, geografía e historia 
\item[NordNumArs] Nordisk numismatisk årsskrift. Utgiven av Kungliga vitterhets historie och antikvitets akademien i samarbete med Nordisk numismatisk union 
\item[NotABerg] Notizie archeologiche bergomensi. Periodico di archeologia del Civico museo archeologico di Bergamo 
\item[NotAHisp] Noticiario arqueológico hispánico. Arqueología 
\item[NotAHispPrehistoria] Noticiario arqueológico hispánico. Prehistoria 
\item[NotAllumiere] Notiziario. Museo civico, Associazione archeologica, Allumiere 
\item[NotALomb] Notiziario. Soprintendenza archeologica della Lombardia 
\item[NotMilano] Notizie dal chiostro del monastero maggiore. Rassegna di studi del Civico museo archeologico e del Civico gabinetto numismatico di Milano 
\item[NouvClio] La nouvelle Clio 
\item[Novaensia] Novaensia. Badania Ekspedycji archeologicznej Uniwersytetu warszawskiego w Novae 
\item[NSc] Notizie degli scavi di antichità 
\item[NStFan] Nuovi studi fanesi 
\item[NubChr] Nubia christiana 
\item[NubLet] Nubian Letters 
\item[NueBlA] Nürnberger Blätter zur Archäologie. Publikationsreihe des Bildungszentrums der Stadt Nürnberg, Fachbereich Archäologie %*Abweichung!
\item[NumAntCl] Numismatica e antichità classiche. Quaderni ticinesi 
\item[Numantia] Numantia. Investigaciones arqueológicas en Castilla y León 
\item[NumChron] The Numismatic Chronicle. The Journal of the Royal Society 
\item[Numen] Numen. International Review for the History of Religions 
\item[NumEpigr] Numizmatika i epigrafika 
\item[Numisma] Numisma. Revista de la Sociedad iberoamericana de estudios numismáticos 
\item[NumismaticaRom] Numismatica. Periodico di cultura e di informazione numismatica 
\item[Numizmaticar] Numizmatičar. Casopis za anticki i stari jugoslavenski novac %*Abweichung!
\item[Nummus] Nummus. Sociedade portuguesa de numismatica 
\item[NumZ] Numismatische Zeitschrift 
\item[NuovDidask] Nuovo Didaskaleion 
\item[OccasPublClSt] Occasional Publications in Classical Studies 
\item[OccOr] Occident and Orient 
\item[OGIS] W. Dittenberger, Orientis Graeci inscriptiones selectae (Leipzig 1903--­1905) 
\item[OeJh] Jahreshefte des Österreichischen Archäologischen Institutes in Wien %*Abweichung!
\item[OF] Olympische Forschungen 
\item[Offa] Offa. Berichte und Mitteilungen zur Urgeschiche, Frühgeschichte und Mittelalterarchäologie 
\item[Ogam] Ogam. Bulletin des Amis de la tradition celtique 
\item[Oikumene] Oikumene. Studia ad historiam antiquam classicam et orientalem pertinentia 
\item[OIP] Oriental Institute Publications 
\item[Olba] Olba. Mersin Üniversitesi Kilikia Arkeolojisini Araştırma Merkezi yayınları 
\item[OlBer] Bericht über die Ausgrabungen in Olympia 
\item[Olympia] Olympia. Die Ergebnisse der von dem Deutschen Reich veranstalteten Ausgrabung (Berlin 1890--­1897) 
\item[Olynthus] Excavations at Olynthus 
\item[OLZ] Orientalistische Literaturzeitung 
\item[OpArch] Skrifter utgivna av Svenska institutet i Rom. Opuscula archaeologica 
\item[OpAth] Opuscula Atheniensia 
\item[OpFin] Opuscula Instituti Romani Finlandiae 
\item[OpPomp] Opuscula Pompeiana 
\item[OpRom] Opuscula Romana 
\item[Opus] Opus. Rivista internazionale per la storia economica e sociale dell’antichità 
\item[Or] Orientalia (Pontificio Istituto biblico) 
\item[OrA] Orient-Archäologie 
\item[OrAnt] Oriens antiquus. Rivista del Centro per le antichità e la storia dell’arte del Vicino Oriente 
\item[OrbTerr] Orbis terrarum. Internationale Zeitschrift für historische Geographie der Alten Welt 
\item[OrChr] Oriens christianus 
\item[OrChrPer] Orientalia christiana periodica 
\item[Ordona] Ordona. Rapports et études 
\item[Orient] Orient. The Reports of the Society for Near Eastern Studies in Japan 
\item[Origini] Origini. Preistoria e protostoria delle civiltà antiche 
\item[Orizzonti] Orizzonti. Rassegna di archeologia 
\item[Orpheus] Orpheus. Rivista di umanità classica e cristiana 
\item[OrpheusThracSt] Orpheus. Journal of Indo-European, Palaeo-Balkan and Thracian Studies 
\item[OrSu] Orientalia Suecana. An International Journal of Indological, Iranian, Semitic, Turkic Studies 
\item[OsjZbor] Osjekizbornik 
\item[OstbGrenzm] Ostbairische Grenzmarken. Passauer Jahrbuch für Geschichte, Kunst und Volkskunde 
\item[Ostraka] Ostraka. Rivista di antichità 
\item[OudhMeded] Oudheidkundige mededelingen uit het Rijksmuseum van oudheden te Leiden 
\item[OxfJA] Oxford Journal of Archaeology 
\item[OxfStPhilos] Oxford Studies in Ancient Philosophy 
\item[Pact] Pact. Revue du Groupe européen d’études pour les techniques physiques, chimiques et mathématiques appliquées à l’archéologie 
\item[Padusa] Padusa. Bolletino del Centro polesano di studi storici, archeologici ed etnografici, Rovigo 
\item[PagA] Pagine di archeologia. Studi e materiali 
\item[PAI] Polevye archeologičeskie issledovanija 
\item[Paideuma] Paideuma. Mitteilungen zur Kulturkunde 
\item[Palaeohistoria] Palaeohistoria. Acta et communicationes Instituti bio-archaeologici universitatis Groninganae 
\item[Paleohispanica] Paleohispánica. Revista sobre lenguas y culturas de la Hispania antigua %*Abweichung!
\item[Palladio] Palladio. Rivista di storia dell’architettura 
\item[Pallas] Pallas. Revue d’études antiques 
\item[Palmet] Palmet. Sadberk Hanım Müzesi yıllığı 
\item[PamA] Památky archeologické 
\item[Pan] Pan. Studi dell’Istituto di filologia latina 
\item[PapBilb] Papeles Bilbilitanos 
\item[Papyri] Papyri. Bollettino del Museo del papiro 
\item[Parthica] Parthica. Incontri di culture nel mondo antico 
\item[Partenope] Partenope. Rivista trimestrale di cultura napoletana 
\item[PAS] Prähistorische Archäologie in Südosteuropa 
\item[PBF] Prähistorische Bronzefunde 
\item[Pegasus] Pegasus. Berliner Beiträge zum Nachleben der Antike 
\item[PEQ] Palestine Exploration Quarterly 
\item[Peristil] Peristil. Zbornik radova za povijest umjetnosti 
\item[Persica] Persica. Jaarboek van het Genootschap Nederland-Iran, Stichting voor culturele betrekkingen 
\item[Peuce] Peuce. Studii şi comunicări de istorie veche, arheologie şi numismatică 
\item[PF] Pergamenische Forschungen 
\item[Pharos] Pharos. Journal of the Netherlands Institute at Athens 
\item[Philologus] Philologus. Zeitschrift für das klassische Altertum 
\item[Phoenix] Phoenix. The Journal of the Classical Association of Canada 
\item[PhoenixExOrLux] Phoenix. Bulletin uitgegeven door het Vooraziatisch-Egyptisch Genootschap »Ex Oriente Lux« 
\item[Phoibos] Phoibos. Bulletin du Cercle de philologie classique et orientale de l’Université libre de Bruxelles 
\item[Phronesis] Phronesis. A Journal for Ancient Philosophy 
\item[Picus] Picus. Studi e ricerche sulle Marche nell’antichità 
\item[PIR] Prosopographia Imperii Romani 
\item[PKG] Propyläen Kunstgeschichte 
\item[Platon] Πλάτον. Δελτίον της Εταιρείας Ελλήνων Φιλολόγων 
\item[PLup] Papyrologica Lupiensia 
\item[PolAMed] Polish Archaeology in the Mediterranean 
\item[Polemon] Πολέμων. Αρχαιολογικόν Περιοδικόν 
\item[Polis] Polis. Revista de ideas y formas políticas de la antigüedad clásica 
\item[PompHercStab] Pompeii, Herculaneum, Stabiae. Bolletino. Associazione internazionale Amici di Pompei 
\item[Pontica] Pontica. Studii şi materiale de istorie, arheologie şi muzeografie, Constanţa 
\item[Portugalia] Portugália. Revista do Instituto de arqueologia da Faculdade de letras da Universidade do Porto 
\item[PP] La parola del passato 
\item[PPM] Pompei: Pitture e mosaici. Enciclopedia dell’arte antica classica e orientale 
\item[PraceA] Prace archeologiczne 
\item[PraceMatLodz] Prace i materialy Muzeum archeologicznego i etnograficznego w Łodzi %*Abweichung!
\item[Prakt] Πρακτικά της εν Αθήναις Αρχαιολογικής Εταιρείας 
\item[PraktAkAth] Πρακτικά της Ακαδημίας Αθηνών 
\item[PreistAlp] Preistoria alpina. Museo tridentino di scienze naturali 
\item[PriloziZagreb] Prilozi Instituta za arheologiju u Zagrebu 
\item[PrincViana] Principe di Viana 
\item[ProblIsk] Problemi na izkustvoto. Trimesecno spisanie za estetika, teorija, istorija i kritika na izkustvoto 
\item[ProcAfrClAss] The Proceedings of the African Classical Associations 
\item[ProcCambrPhilSoc] Proceedings of the Cambridge Philological Society 
\item[ProcDanInstAth] Proceedings of the Danish Institute at Athens 
\item[ProcPrehistSoc] Proceedings of the Prehistoric Society 
\item[Prometheus] Prometheus. Rivista quadrimestrale di studi classici 
\item[ProspAQuad] Prospezioni archeologiche. Quaderni 
\item[Prospettiva] Prospettiva. Rivista di storia dell’arte antica e moderna 
\item[Prospezioni] Prospezioni. Bollettino di informazioni scientifiche 
\item[ProvHist] Provence historique 
\item[ProvLucca] La provincia di Lucca 
\item[PublInstTTMeneses] Publicaciones de la Institución »Tello Téllez de Meneses« 
\item[Pulpudeva] Pulpudeva. Semaines philippopolitaines de l’histoire et de la culture thrace 
\item[Puteoli] Puteoli. Studi di storia antica 
\item[Pyrenae] Pyrenae. Crónica arqueológica 
\item[PZ] Prähistorische Zeitschrift 
\item[QDAP] The Quarterly of the Department of Antiquities in Palestine 
\item[QuadABarcel] Quaderns d’arqueologia i història de la ciutat (Barcelona) 
\item[QuadACagl] Quaderni. Soprintendenza archeologica per la provincie di Cagliari e Oristano 
\item[QuadACal] Quaderni del Dipartimento delle arti, Università della Calabria 
\item[QuadALibya] Quaderni di archeologia della Libia 
\item[QuadAMant] Quaderni di archeologia del Mantovano 
\item[QuadAMess] Quaderni di archeologia, Università di Messina 
\item[QuadAOst] Quaderni del Gruppo archeologico ostigliese 
\item[QuadAPiem] Quaderni della Soprintendenza archeologica del Piemonte 
\item[QuadAquil] Quaderni aquileiesi 
\item[QuadAReggio] Quaderni d’archeologia reggiana 
\item[QuadAVen] Quaderni di archeologia del Veneto 
\item[QuadCast] Quaderns de prehistòria i arqueologia de Castelló 
\item[QuadCat] Quaderni catanesi di studi classici e medievali 
\item[QuadChieti] Quaderni dell’Istituto di archeologia e storia antica, Università di Chieti 
\item[QuadErb] Quaderni erbesi. Civico museo archeologico di Erba 
\item[QuadFriulA] Quaderni friulani di archeologia 
\item[QuadGerico] Quaderni di Gerico 
\item[QuadIstFilGr] Quaderni dell’Istituto di filologia greca 
\item[QuadIstLat] Quaderni dell’Istituto di lingua e letteratura latina, Università di Roma 
\item[QuadLecce] Quaderni. Istituto di lingue e letterature classiche, Facoltà di magistero, Università degli studi, Lecce 
\item[QuadMusPontecorvo] Museo civico Pontecorvo. Quaderni 
\item[QuadMusSalinas] Quaderni del Museo archeologico regionale Antonino Salinas 
\item[QuadProtost] Quaderni di protostoria. Università di Perugia 
\item[QuadStLun] Quaderni. Centro studi lunensi 
\item[QuadStor] Quaderni di storia 
\item[QuadStorici] Quaderni storici 
\item[QuadUrbin] Quaderni urbinati di cultura classica 
\item[Quaternaria] Quaternaria. Storia naturale e culturale del quaternario 
\item[RA] Revue archéologique 
\item[RAArtLouv] Revue des archéologues et historiens d’art de Louvain 
\item[RAC] Reallexikon für Antike und Christentum 
\item[RACFr] Revue archéologique du Centre de la France 
\item[RAComo] Rivista archeologica dell’antica provincia e diocesi di Como 
\item[RACr] Rivista di archeologia cristiana 
\item[RadAkZadar] Radovi Zavoda za povijesne znanosti, Hrvatska akademija znanosti i umjetnosti u Zadru 
\item[Radiocarbon] Radiocarbon. An International Journal of Cosmogenic Isotope Research 
\item[RadSplit] Radovi. Razdio povijesnih znanosti 
\item[RAE] Revue archéologique de l’Est et du Centre-Est 
\item[Raggi] Raggi. Zeitschrift für Kunstgeschichte und Archäologie 
\item[RAMadrid] Revista de arqueología 
\item[RANarb] Revue archéologique de Narbonnaise 
\item[RAPon] Revista d’arqueologia de Ponent 
\item[RapWyk] Raporty wykopaliskowe 
\item[RArchBiblMus] Revista de archivos, bibliotecas y museos 
\item[RArcheom] Revue d’archéométrie 
\item[RArtMus] La revue des arts. Musées de France 
\item[RassAPiomb] Rassegna di archeologia. Associazione archeologica piombinese 
\item[RassLazio] Rassegna del Lazio 
\item[RassStorSalern] Rassegna storica salernitana 
\item[RassVolt] Rassegna volterrana 
\item[RAssyr] Revue d’assyriologie et d’archéologie orientale 
\item[Ratiariensia] Ratiariensia. Studi e materiali mesici e danubiani 
\item[RAtlMed] Revista atlántica-mediterránea de prehistoria y arqueología social 
\item[RavStRic] Ravenna studi e ricerche 
\item[Raydan] Raydan. Journal of the Ancient Yemeni Antiquities and Epigraphy 
\item[RB] Revue biblique 
\item[RBelgNum] Revue belge de numismatique et de sigillographie 
\item[RBelgPhilHist] Revue belge de philologie et d’histoire 
\item[RBK] Reallexikon zur byzantinischen Kunst 
\item[RCulClMedioev] Rivista di cultura classica e medioevale 
\item[RdA] Rivista di archeologia 
\item[RDAC] Report of the Department of Antiquities, Cyprus 
\item[RdE] Revue d’égyptologie (Kairo) 
\item[RDroitsAnt] Revue internationale des droits de l’antiquité 
\item[RE] Paulys Realencyclopädie der classischen Altertumswissenschaft 
\item[REA] Revue des études anciennes 
\item[REByz] Revue des études byzantines 
\item[RecConstantine] Recueil des notices et memoires de la Société archéologique du département de Constantine 
\item[RechACrac] Recherches archéologiques. Institut d’archéologie de l’Université de Cracovie 
\item[RechAlb] Recherches albanologiques 
\item[RecMusAlcoi] Recerques del Museu d’Alcoi 
\item[RecTrav] Recueil de travaux relatifs à philologie et l’archéologie égyptiennes et assyriennes 
\item[REG] Revue des études grecques 
\item[ReiCretActa] Rei Cretariae Romanae Fautorum acta 
\item[ReiCretCommunic] Rei Cretariae Romanae Fautores. Communicationes 
\item[REL] Revue des études latines 
\item[Rema] Ρήμα. Mitteilungen zur indogermanischen, vornehmlich indo-iranischen Wortkunde sowie zur holothetischen Sprachtheorie 
\item[RendBologna] Atti della Accademia delle scienze dell’Istituto di Bologna. Rendiconti 
\item[RendIstLomb] Rendiconti. Classe di lettere e scienze morali e storiche, Istituto lombardo, Accademia di scienze e lettere 
\item[RendLinc] Rendiconti dell’Accademia nazionale dei Lincei, Classe di scienze morali, storiche e filologiche 
\item[RendNap] Rendiconti della Accademia di archeologia, lettere e belle arti, Napoli 
\item[RendPontAc] Rendiconti. Atti della Pontificia accademia romana di archeologia 
\item[RepMalta] Report on the Working of the Museum Department, Malta, Department of Information 
\item[Reppal] Reppal. Revue des études phénicienne-puniques et des antiquités libyques 
\item[RepSocLibSt] Annual Report. The Society for Libyan Studies 
\item[RES] Répertoire d’épigraphie sémitique (Paris 1900--1950) 
\item[REstIber] Revista de estudios ibéricos 
\item[REtArm] Revue des études arméniennes 
\item[RevEg] Revue égyptologique (Paris) 
\item[RFil] Rivista di filologia e di istruzione classica 
\item[RGeorgCauc] Revue des études géorgiennes et caucasiennes 
\item[RGF] Römisch-Germanische Forschungen 
\item[RGuimar] Revista de Guimarães 
\item[RHA] Revue hittite et asianique 
\item[RheinMusBonn] Das Rheinische Landesmuseum Bonn. Berichte aus der Arbeit des Museums 
\item[RHistArmees] Revue historique des armées %*Abweichung!
\item[RHistRel] Revue de l’histoire des religions 
\item[RhM] Rheinisches Museum für Philologie 
\item[RIA] Rivista dell’Istituto nazionale d’archeologia e storia dell’arte 
\item[RIC] H. Mattingly – E. A. Sydenham, The Roman Imperial Coinage 
\item[RicEgAntCopt] Ricerche di egittologia e di antichità copte 
\item[RicognA] Ricognizioni archeologiche 
\item[RicStBrindisi] Ricerche e studi. Museo Francesco Ribezzo, Brindisi 
\item[RIngIntem] Rivista Ingauna e Intemelia 
\item[RItNum] Rivista italiana di numismatica e scienze affini 
\item[RlA] Reallexikon der Assyriologie und vorderasiatischen Archäologie 
\item[RLouvre] Revue du Louvre. La revue des musées de France 
\item[RM] Mitteilungen des Deutschen Archäologischen Instituts, Römische Abteilung 
\item[RNum] Revue numismatique 
\item[RoczMuzWarsz] Rocznik Muzeum narodowego w Warszawie 
\item[RoemOe] Römisches Österreich. Jahresschrift der Österreichischen Gesellschaft für Archäologie %*Abweichung!
\item[RoemQSchr] Römische Quartalschrift für christliche Altertumskunde und Kirchengeschichte %*Abweichung!
\item[Romanobarbarica] Romanobarbarica. Contributi allo studio dei rapporti culturali tra il mondo latino e mondo barbarico 
\item[RomGens] Romana gens. Bollettino dell’Associazione archeologica romana 
\item[RoscherML] W. H. Roscher, Ausführliches Lexikon der griechischen und römischen Mythologie %*Abweichung!
\item[RossA] Rossijskaja archeologija 
\item[RPC] Roman Provincial Coinage 
\item[RPhil] Revue de philologie, de littérature et d’histoire anciennes 
\item[RPortA] Revista portuguesa de arqueologia 
\item[RPorto] Revista da Facultade de letras. Serie de historia. Universidade do Porto 
\item[RRC] M. Crawford, Roman Republican Coinage (London 1974) 
\item[RSaintonge] Revue de la Saintonge et de l’Aunis 
\item[RScPreist] Rivista di scienze preistoriche 
\item[RSO] Rivista degli studi orientali 
\item[RStBiz] Rivista di studi bizantini e neoellenici 
\item[RStCl] Rivista di studi classici 
\item[RStFen] Rivista di studi fenici 
\item[RStLig] Rivista di studi liguri 
\item[RStMarch] Rivista di studi marchigiani 
\item[RStorAnt] Rivista storica dell’antichità 
\item[RStorCal] Rivista storica calabrese 
\item[RStPomp] Rivista di studi pompeiani 
\item[RStPun] Rivista di studi punici 
\item[RTopAnt] Rivista di topografia antica 
\item[Rudiae] Rudiae. Ricerche sul mondo classico 
\item[SaalbJb] Saalburg-Jahrbuch. Bericht des Saalburg-Museums 
\item[SaarBeitr] Saarbrücker Beiträge zur Altertumskunde 
\item[SaarStMat] Saarbrücker Studien und Materialien zur Altertumskunde 
\item[Sacer] Sacer. Bollettino della Associazione storica saccarese 
\item[Saeculum] Saeculum. Jahrbuch für Universalgeschichte 
\item[SAGA] Studien zur Archäologie und Geschichte Altägyptens 
\item[SaggiFen] Saggi fenici 
\item[Saguntum] Saguntum. Papeles del Laboratorio de arqueología de Valencia 
\item[Saitabi] Saitabi. Noticiario de historia, arte y arqueología de Levante 
\item[SAK] Studien zur altägyptischen Kultur 
\item[Salduie] Salduie. Estudios de prehistoria y arqueología 
\item[Samothrace] Samothrace. Excavations Conducted by the Institute of Fine Arts of New York University 
\item[Sandalion] Sandalion. Quaderni di cultura classica, cristiana e medievale 
\item[Sardis] Sardis. Publications of the American Society for the Excavation of Sardis 
\item[Sargetia] Sargetia. Acta Musei regionalis Devensis 
\item[SarkSt] Sarkophag-Studien 
\item[Sautuola] Sautuola. Revista del Instituto de prehistoria y arqueologia Sautuola 
\item[Savaria] Savaria. Bulletin der Museen des Komitats Vas 
\item[SBBerlin] Sitzungsberichte der Deutschen Akademie der Wissenschaften zu Berlin. Klasse für Sprache, Literatur und Kunst 
\item[SBLeipzig] Sitzungsberichte der Sächsischen Akademie der Wissenschaften zu Leipzig 
\item[SBMuenchen] Bayerische Akademie der Wissenschaften. Philosophisch-Historische Klasse. Sitzungsberichte %*Abweichung!
\item[SborBrno] Sborník prací Filozofické fakulty Brněnské univerzity. M, Rada archeologická 
\item[SBWien] Sitzungsberichte. Österreichische Akademie der Wissenschaften 
\item[ScAnt] Scienze dell’antichità. Storia, archeologia, antropologia 
\item[SCE] The Swedish Cyprus Expedition 
\item[SchildStei] Schild von Steier. Beiträge zur Steirischen Vor- und Frühgeschichte und Münzkunde 
\item[Scholia] Scholia. Natal Studies in Classical Antiquity 
\item[SchwMueBl] Schweizer Münzblätter %*Abweichung!
\item[SchwNumRu] Schweizerische numismatische Rundschau 
\item[ScrCiv] Scrittura e civiltà 
\item[ScrClIsr] Scripta classica Israelica. Yearbook of the Israel Society for the Promotion of Classical Studies 
\item[ScrHieros] Scripta Hierosolymitana. Publications of the Hebrew University, Jerusalem 
\item[ScrMed] Scripta mediterranea. Bulletin of the Society for Mediterranean Studies, Toronto 
\item[SDAIK] Sonderschriften des Deutschen Archäologischen Instituts, Abteilung Kairo 
\item[SEG] Supplementum epigraphicum Graecum 
\item[SeminRom] Seminari romani di cultura greca 
\item[Semitica] Semitica. Cahiers publiés par l’Institut d’études sémitiques du College de France. Avec le concours du Centre national de la recherche scientifique 
\item[SetubalA] Setúbal arqueológica 
\item[Sibrium] Sibrium. Collana di studi e documentazioni 
\item[SicA] Sicilia archeologica 
\item[SicGymn] Siculorum gymnasium 
\item[SIG] W. Dittenberger, Sylloge inscriptionum Graecarum (Leipzig 1915--­1924) 
\item[Sileno] Sileno. Rivista di studi classici e cristiani 
\item[SilkRoadArtA] Silk Road Art and Archaeology. Journal of the Institute of Silk Road Studies, Kamakura 
\item[SIMA] Studies in Mediterranean Archaeology 
\item[Simblos] Simblos. Scritti di storia antica 
\item[Skyllis] Skyllis. Zeitschrift für Unterwasserarchäologie 
\item[SlovA] Slovenská archeológia 
\item[SlovNum] Slovenská numizmatika 
\item[SMEA] Studi micenei ed egeo-anatolici 
\item[SNG] Sylloge nummorum Graecorum 
\item[SocGeoAOran] (Bulletin trimestriel de la) Société de géographie et d’archéologie (de la province) d’Oran 
\item[SoobErmit] Soobščenija Gosudarstvennogo Ėrmitaža 
\item[SoobMuzMoskva] Soobščenija Gosudarstvennogo muzeja izobrazitel’nych isskustv imeni A. S. Puškina 
\item[SovA] Sovetskaja archeologija 
\item[Spal] Spal. Revista de prehistoria y arqueología de la Universidad de Sevilla 
\item[SpNov] Specimina nova dissertationum ex Instituto historico Universitatis Quinqueecclesiensis de Iano Pannonio nominatae 
\item[Spoletium] Spoletium. Rivista di arte, storia, cultura 
\item[StA] Studia archaeologica 
\item[Stadion] Stadion. Internationale Zeitschrift für Geschichte des Sports 
\item[StaedelJb] Städel-Jahrbuch %*Abweichung!
\item[StAeg] Studia Aegyptiaca. Budapest 
\item[StAlb] Studia Albanica 
\item[StAnt] Studi di antichità. Università di Lecce 
\item[Starinar] StarinarArheoloki institut Beograd 
\item[StAWarsz] Studia archeologiczne. Uniwersytet Warszawski, Instytut archeologii 
\item[StBiFranc] Studium biblicum Franciscanum. Liber annuus 
\item[StBitont] Studi bitontini 
\item[StBoT] Studien zu den Bogazköy-Texten 
\item[StCercIstorV] Studii şi cercetări de istorie veche şi arheologie 
\item[StCercNum] Studii şi cercetări de numismatică 
\item[StCl] Studii clasice. Societatea de studii clasice din Republica socialistă Romănia 
\item[StClOr] Studi classici e orientali 
\item[StDocA] Studi e documenti di archeologia 
\item[StDocHistIur] Studia et documenta historiae et iuris 
\item[StEbla] Studi eblaiti 
\item[StEgAntPun] Studi di egittologia e di antichità puniche 
\item[SteMat] Studi e materiali. Soprintendenza ai beni archeologici per la Toscana 
\item[StEpigrLing] Studi epigrafici e linguistici sul Vicino Oriente antico 
\item[StEtr] Studi etruschi 
\item[StGenu] Studi genuensi 
\item[StHist] Studia historica. Historia antigua 
\item[StiftHambKuSamml] Stiftung zur Förderung der Hamburgischen Kunstsammlungen. Erwerbungen 
\item[StItFilCl] Studi italiani di filologia classica 
\item[StLatIt] Studi latini e italiani 
\item[StMagreb] Studi magrebini 
\item[StMatStorRel] Studi e materiali di storia delle religioni 
\item[StOliv] Studia Oliveriana 
\item[StOr] Studia orientalia, Helsinki 
\item[StOrCr] Studi sull’Oriente cristiano 
\item[StP] Studia papyrologica 
\item[StrennaRom] Strenna dei romanisti 
\item[StRom] Studi romani 
\item[StRomagn] Studi romagnoli 
\item[StSalent] Studi salentini 
\item[StSard] Studi sardi 
\item[StStorRel] Studi storico-religiosi 
\item[StTardoant] Studi tardoantichi 
\item[StTrentStor] Studi trentini di scienze storiche. Sezione seconda 
\item[StTroica] Studia Troica 
\item[StUrbin] Studi urbinati. B, Scienze umane. 3, Linguistica, letteratura, arte 
\item[Sumer] Sumer. A Journal of Archaeology (and History) in Iraq 
\item[SylvaMala] Sylva Mala. Bollettino del Centro di studi archeologici di Boscoreale, Boscotrecase e Trecase %*Abweichung!
\item[SymbOslo] Symbolae Osloenses 
\item[Syria] Syria. Revue d’art oriental et d’archéologie 
\item[SyrMesopSt] Syro-Mesopotamian Studies 
\item[TAD] Türk arkeoloji dergisi 
\item[Talanta] Τάλαντα. Proceedings of the Dutch Archaeological and Historical Society 
\item[TAM] E. Kalinka (Hrsg.), Tituli Asiae Minoris (Wien 1901--­1941) 
\item[Taras] Taras. Rivista di archeologia 
\item[Tarsus] Excavations at Gözlü Kule, Tarsus 
\item[TAVO] Tübinger Atlas des Vorderen Orients 
\item[TeherF] Teheraner Forschungen 
\item[Teiresias] Teiresias. A Review and Continuing Bibliography of Boiotian Studies 
\item[TelAvivJA] Tel Aviv. Journal of the Institute of Archaeology of Tel Aviv University 
\item[TerraAntBalc] Acta Associationis internationalis »Terra antiqua balcanica« 
\item[TerraVolsci] Terra dei Volsci. Annali del Museo archeologico di Frosinone 
\item[Teruel] Teruel. Instituto de estudios turolenses 
\item[TextilAnc] Textiles anciens. Bulletin du Centre international d’étude des textiles anciens 
\item[TheolRu] Theologische Rundschau 
\item[ThesCRA] Thesaurus Cultus et Rituum Antiquorum 
\item[Thessalika] Θεσσαλικά 
\item[Thessalonike] Η Θεσσαλονίκη 
\item[Thieme-Becker] U. Thieme – F. Becker (Hrsg.), Allgemeines Lexikon der bildenden Künstler %*Abweichung!
\item[ThrakChron] Θρακικά Χρονικά 
\item[ThrakEp] Θρακική Επετηρίδα 
\item[TIB] Tabula Imperii Byzantini 
\item[Tibiscus] Tibiscus. Istorie, arheologie. Muzeul Banatului Timişoara 
\item[TiLeon] Tierras de León 
\item[Tiryns] Tiryns. Forschungen und Berichte 
\item[TMA] Tijdschrift voor Mediterrane archeologie 
\item[Topoi] Τόποι. Orient – Occident 
\item[Torretta] La torretta. Rivista quadrimestrale a cura della Biblioteca comunale di Blera 
\item[TourOrleOr] La Tour de l’Orle-d’Or, Semur-en-Auxois 
\item[TrabAntrEtn] Trabalhos de antropologia e etnologia 
\item[TrabArq] Trabalhos de arqueologia 
\item[TrabAssArqPort] Trabalhos da associação dos arqueólogos portugueses 
\item[TrabNavarra] Trabajos de arqueología de Navarra 
\item[TrabPrehist] Trabajos de prehistoria 
\item[Traditio] Traditio. Studies in Ancient and Medieval History, Thought and Religion 
\item[TransactAmPhilAss] Transactions and Proceedings of the American Philological Association 
\item[TransactAmPhilosSoc] Transactions of the American Philosophical Society 
\item[TransactLond] Transactions of the London and Middlesex Archaeological Society 
\item[TravMem] Travaux et mémoires. Centre de recherche d’histoire et civilisation byzantine, Paris 
\item[TravToulouse] Travaux de l’Institut d’art préhistorique, Université de Toulouse – Le Mirail 
\item[TreMonet] Trésors monétaires 
\item[TribArq] Tribuna d’arqueologia 
\item[TrudyErmit] Trudy Gosudarstvennogo Ėrmitaža 
\item[TrWPr] Trierer Winckelmannsprogramme 
\item[TrZ] Trierer Zeitschrift für Geschichte und Kunst des Trierer Landes und seiner Nachbargebiete 
\item[TTKY] Türk Tarih Kurumu yayınları 
\item[TueBA-Ar] Türkiye Bilimler Akademisi arkeoloji dergisi %*Abweichung!
\item[Tyche] Tyche. Beiträge zur Alten Geschichte, Papyrologie und Epigraphik 
\item[UF] Ugarit-Forschungen. Internationales Jahrbuch für die Altertumskunde Syrien-Palästinas 
\item[UPA] Universitätsforschungen zur Prähistorischen Archäologie 
\item[LUrbe] L’Urbe. Rivista romana %*Abweichung!
\item[UrSchw] Ur-Schweiz. La Suisse primitive 
\item[UVB] Vorläufiger Bericht über die von dem Deutschen Archäologischen Institut und der Deutschen Orient-Gesellschaft aus den Mitteln der Deutschen Forschungsgemeinschaft unternommenen Ausgrabungen in Uruk-Warka 
\item[VarSpom] Varstvo spomenikov 
\item[VDI] Vestnik drevnej istorii 
\item[Vekove] Vekove. Dvumesečno spisanie. Bălgarsko istoričesko družestvo 
\item[Veleia] Veleia. Revista de prehistoria, historia antigua, arqueología y filología clásicas 
\item[VenArt] Venezia arti. Bolletino del Dipartimento di storia e critica delle arti dell’Università di Venezia 
\item[VerAmstMeded] Mededelingenblad. Vereniging van Vrienden Allard Pierson Museum 
\item[Verbanus] Verbanus. Rassegna per la cultura, l’arte, la storia del lago 
\item[VeteraChr] Vetera christianorum 
\item[VGesVind] Veröffentlichungen der Gesellschaft Pro Vindonissa 
\item[Vichiana] Vichiana. Rassegna di studi filologici e storici 
\item[VicOr] Vicino Oriente 
\item[VigChr] Vigiliae christianae 
\item[Viminacium] Viminacium. Zbornik radova Narodnog muzeja 
\item[VisRel] Visible Religion 
\item[Vitudurum] Beiträge zum römischen Oberwinterthur – Vitudurum. Ausgrabungen im Unteren Bühl 
\item[VivScyl] Vivarium Scyllacense. Bollettino dell’Istituto di studi su Cassiodoro e sul medioevo in Calabria 
\item[VizVrem] Vizantijskij vremennik 
\item[VjesAMuzZagreb] Vjesnik Arheološkog muzeja u Zagrebu 
\item[VjesDal] Vjesnik za arheologiju i historiju dalmatinsku. Bulletin d’archéologie et d’histoire dalmates 
\item[Wad-al-Hayara] Wad-al-Hayara. Revista de estudios de la Institución provincial de cultura »Marqués de Santillana« de Guadalajara 
\item[WeltGesch] Die Welt als Geschichte 
\item[WiadA] Wiadomości archeologiczne. Bulletin archéologique polonais 
\item[WissMBosn] Wissenschaftliche Mitteilungen des Bosnischen Landesmuseums, A. Archäologie 
\item[WissZBerl] Wissenschaftliche Zeitschrift der Humboldt-Universität zu Berlin. Gesellschafts- und sprachwissenschaftliche Reihe 
\item[WissZHalle] Wissenschaftliche Zeitschrift. Martin-Luther-Universität Halle-Wittenberg 
\item[WissZJena] Wissenschaftliche Zeitschrift der Friedrich-Schiller-Universität Jena 
\item[WissZRostock] Wissenschaftliche Zeitschrift der Universität Rostock 
\item[WO] Die Welt des Orients. Wissenschaftliche Beiträge zur Kunde des Morgenlandes 
\item[WorldA] World Archaeology 
\item[WSt] Wiener Studien 
\item[WuerzbJb] Würzburger Jahrbücher für die Altertumswissenschaft %*Abweichung!
\item[WVDOG] Wissenschaftliche Veröffentlichungen der Deutschen Orient-Gesellschaft 
\item[WZKM] Wiener Zeitschrift für die Kunde des Morgenlandes 
\item[Xenia] Xenia. Semestrale di antichità 
\item[XeniaAnt] Xenia antiqua 
\item[XeniaKonst] Xenia. Konstanzer althistorische Vorträge und Forschungen 
\item[YaleClSt] Yale Classical Studies 
\item[YaleUnivB] Yale University Art Gallery Bulletin 
\item[ZA] Zeitschrift für Assyriologie und vorderasiatische Archäologie 
\item[ZAAK] Zeitschrift für Archäologie Außereuropäischer Kulturen 
\item[ZAeS] Zeitschrift für ägyptische Sprache und Altertumskunde %*Abweichung!
\item[ZAKSSchriften] Schriften des Zentrums für Archäologie und Kulturgeschichte des Schwarzmeerraumes 
\item[ZAntChr] Zeitschrift für antikes Christentum 
\item[ZAW] Zeitschrift für die alttestamentliche Wissenschaft 
\item[ZborMuzBeograd] Zbornik Narodnog muzeja Beograd 
\item[ZborRadBeograd] Zbornik radova Vizantološkog instituta. Recueil des travaux de l’Institut d’études byzantines, Beograd 
\item[ZborZadar] Zbornik Instituta za historijske nauke u Zadru 
\item[ZDMG] Zeitschrift der Deutschen Morgenländischen Gesellschaft 
\item[ZDPV] Zeitschrift des Deutschen Palästina-Vereins 
\item[Zephyrus] Zephyrus. Revista de prehistoria y arqueología 
\item[ZEthn] Zeitschrift für Ethnologie der Deutschen Gesellschaft für Völkerkunde und der Berliner Gesellschaft für Anthropologie, Ethnologie und Urgeschichte 
\item[ZfA] Zeitschrift für Archäologie 
\item[ZfNum] Zeitschrift für Numismatik 
\item[ZivaAnt] Živa antika. Antiquité vivante 
\item[ZKuGesch] Zeitschrift für Kunstgeschichte 
\item[ZNW] Zeitschrift für die neutestamentliche Wissenschaft und die Kunde der älteren Kirche 
\item[ZPE] Zeitschrift für Papyrologie und Epigraphik 
\item[ZSav] Zeitschrift der Savigny-Stiftung für Rechtsgeschichte. Romanistische Abteilung 
\item[ZSchwA] Zeitschrift für Schweizerische Archäologie und Kunstgeschichte 
\item[ZVerglSprF] Zeitschrift für vergleichende Sprachforschung 
\end{description}
\end{footnotesize}